<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<!-- This is a WordPress eXtended RSS file generated by WordPress as an export of your site. -->
<!-- It contains information about your site's posts, pages, comments, categories, and other content. -->
<!-- You may use this file to transfer that content from one site to another. -->
<!-- This file is not intended to serve as a complete backup of your site. -->

<!-- To import this information into a WordPress site follow these steps: -->
<!-- 1. Log in to that site as an administrator. -->
<!-- 2. Go to Tools: Import in the WordPress admin panel. -->
<!-- 3. Install the "WordPress" importer from the list. -->
<!-- 4. Activate & Run Importer. -->
<!-- 5. Upload this file using the form provided on that page. -->
<!-- 6. You will first be asked to map the authors in this export file to users -->
<!--    on the site. For each author, you may choose to map to an -->
<!--    existing user on the site or to create a new user. -->
<!-- 7. WordPress will then import each of the posts, pages, comments, categories, etc. -->
<!--    contained in this file into your site. -->

<!-- generator="WordPress/3.5.2" created="2014-05-12 14:09" -->
<rss version="2.0"
	xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/"
>

<channel>
	<title>ponabana</title>
	<link>http://ponabana.com</link>
	<description>Pona Bana le Blog de l&#039;Unicef en RDCongo</description>
	<pubDate>Mon, 12 May 2014 14:09:33 +0000</pubDate>
	<language>en-US</language>
	<wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
	<wp:base_site_url>http://ponabana.com</wp:base_site_url>
	<wp:base_blog_url>http://ponabana.com</wp:base_blog_url>

	
	<wp:author><wp:author_id>5</wp:author_id><wp:author_login>Justine</wp:author_login><wp:author_email>jmounet@unicef.org</wp:author_email><wp:author_display_name><![CDATA[Justine Mounet]]></wp:author_display_name><wp:author_first_name><![CDATA[Justine]]></wp:author_first_name><wp:author_last_name><![CDATA[Mounet]]></wp:author_last_name></wp:author>


	<generator>http://wordpress.org/?v=3.5.2</generator>

	<item>
		<title>ECHO renouvelle son soutien à la Réponse Rapide aux Mouvements de Population d’UNICEF/OCHA</title>
		<link>http://ponabana.com/echo-renouvelle-son-soutien-a-la-reponse-rapide-aux-mouvements-de-population-dunicefocha-2/</link>
		<pubDate>Wed, 13 Nov 2013 17:02:49 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Justine</dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://ponabana.com/?p=2613</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="http://ponabana.com/wp-content/uploads/2013/12/euro.png"><img class="alignnone size-large wp-image-2616" alt="euro" src="http://ponabana.com/wp-content/uploads/2013/12/euro-1024x181.png" width="625" height="110" /></a></p>
<p style="text-align: center;"><strong>COMMUNIQUÉ DE PRESSE</strong></p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Kinshasa/Bruxelles, 13 Novembre 2013:</strong> La Direction Générale pour l’aide Humanitaire et la Protection civile de la Commission Européenne (ECHO) accroit ses financements a l’UNICEF pour assurer l’assistance aux enfants et à leurs familles affectées par les conflits armes, les catastrophes naturelles et le cholera à l’Est de la République Démocratique du Congo (RDC). UNICEF a annoncé cette semaine qu’ECHO a fait une donation de 6 millions d’euros supplémentaires (plus de 8,1 millions de dollars) pour le Mécanisme de réponse rapide aux mouvements de population (RRMP), ramenant la contribution totale d’ECHO a 16,7 millions d’euros (plus de 22,5 millions de dollars) pour 2012-2013.</p>
<p style="text-align: justify;">Grace au soutien d’ECHO, UNICEF RDC pourra atteindre plus de 800 000 personnes déplacées dans l’Est de la RDC par des analyses multisectorielles et un soutien d’urgence dans les domaines de la santé, des articles ménagers essentiels, de l’eau, de l’assainissement et de l’éducation en situation d’urgence. Les actions cibleront les enfants et leurs familles au Nord Kivu, Sud Kivu, Province Orientale et Katanga ayant souffert des conflits dans leur village d’origine.</p>
<p style="text-align: justify;">Le désarmement récent des Mai-Mai Kata-Katanga et la fin de l’insurrection armée du M23 déclarée le 5 novembre 2013 pourraient engendrer le retour de dizaine de milliers de personnes déplacées chez elles après des mois voire des années d’absence, générant de nouveaux besoins.</p>
<p style="text-align: justify;">La situation humanitaire en République Démocratique du Congo reste instable. Du fait des conflits armes, quelques 2,7 millions de personnes, dont plus de la moitié d’enfants, sont déplacées internes dans l’Est du pays. L’écrasante majorité d’entre eux (plus de 96%) vivent dans des familles hôtes. L’instabilité dans le Katanga a entrainé le déplacement de plus de 375 000 personnes.</p>
<p style="text-align: justify;">A travers le RRMP, de janvier à octobre 2013 : 450 699 personnes ont reçu des articles ménagers essentiels non alimentaires et des matériaux de construction, dont 70% à travers des foires a coupons. 295 144 personnes ont eu accès à l’eau, l’assainissement et l’hygiène en urgence. 99 241 enfants de 5 à 11 ans ont pu avoir accès a une éducation de qualité, des activités récréatives et psychosociales dans un environnement protecteur, 40 481 personnes ont reçu des soins de santé d’urgence grâce aux cliniques mobiles du RRMP et au soutien aux services de santé. Le RRMP a fourni un appui crucial à la vaccination en urgence de 248 143 enfants contre la rougeole.</p>
<p style="text-align: justify;">Les conflits à l’Est de la République Démocratique du Congo se sont caractérisés par des violations graves des droits humain, dont le pillage et l’incendie de maisons et d’écoles, des crimes sexuels de masse, la séparation des familles et le recrutement force d’enfants dans les groupes armes. Cependant, les changements récents de la situation militaire laissent espérer un futur diffèrent.</p>
<p style="text-align: justify;">« La paix est essentielle pour donner aux enfants le future qu’ils méritent » commente la Représentante en RDC, Barbara Bentein. « Afin d’assistes les familles touchées par la violence dans le passe, nous avons besoin d’une réponse coordonnée qui pose les fondations d’un futur pacifique. Les soins de santé et la prévention, l’eau potable et l’hygiène, l’éducation en situation d’urgence et les articles ménagers essentiels aident les familles à reconstruire leur vie. ECHO nous aide à atteindre cet objectif ».</p>
<p style="text-align: justify;">« Grace à notre travail collectif ces dernières années, des millions de vies d’enfants en RDC ont été sauvées et beaucoup d’autres ont vu leur sante et leur bien-être s’améliorer » a déclaré Kristalina Georgieva, Commissaire responsable de la Coopération internationale, de l’aide humanitaire et de la réponse aux crises. En ce moment en RDC, nous aidons ensemble près d’un million d’enfants et leur famille à rétablir leur vie. Des résultats comme cela comptent pour les citoyens de l’Union Européenne et c’est pourquoi notre solidarité en Europe avec les personnes les moins chanceuses au monde demeure indéfectible ».</p>
<p style="text-align: justify;">En 2013, ECHO a été le donateur bilatéral le plus important du programme RRMP, avec une contribution totale de plus de 11,3 millions d’euros (plus de 15,3 millions de dollars). Les autres contributeurs incluent les Fonds Communs de RDC, le Bureau de l’assistance aux catastrophes à l’étranger des Etats-Unis et les gouvernements de la Suède, du Canada, du Japon, de la Suisse et de la Corée du Sud.</p>]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>2613</wp:post_id>
		<wp:post_date>2013-11-13 17:02:49</wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt>2013-11-13 17:02:49</wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
		<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
		<wp:post_name>echo-renouvelle-son-soutien-a-la-reponse-rapide-aux-mouvements-de-population-dunicefocha-2</wp:post_name>
		<wp:status>publish</wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type>post</wp:post_type>
		<wp:post_password></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="category" nicename="communiques"><![CDATA[Communiqués de presse]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_edit_last</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[5]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wpas_done_all</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_alp_processed</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1389945898]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_g7_criteria</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:1:{i:0;s:0:"";}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_g7_rating</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:1:{i:0;s:0:"";}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_thumbnail_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[3878]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>Savoir pour Sauver n°1 : L’espacement des naissances</title>
		<link>http://ponabana.com/savoir-pour-sauver-n1-lespacement-des-naissances/</link>
		<pubDate>Thu, 16 Jan 2014 10:59:31 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Justine</dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://ponabana.com/?p=3719</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<strong>La planification familiale est l’un des moyens les plus efficaces d’améliorer la santé et le taux de survie des femmes et des enfants.</strong>
<p style="text-align: justify;"><strong>Pourquoi attendre ?</strong></p>
<p style="text-align: justify;">1. Chez une femme de moins de 18 ans ou de plus de 35 ans, la grossesse présente plus de risques aussi bien pour la santé de la mère que pour celle du bébé.</p>
<p style="text-align: justify;">2. Pour la santé de la mère et de l’enfant, une femme devrait attendre que son dernier-né ait au moins deux ans avant de devenir à nouveau enceinte.</p>
<p style="text-align: justify;">3. Les risques de complications pendant la grossesse et l’accouchement augmentent quand une femme a déjà eu de nombreuses grossesses.</p>
<p style="text-align: justify;">4. Les services de planification familiale donnent aux hommes et aux femmes en âge de procréer des informations et des méthodes qui leur permettent de décider quand commencer à avoir des enfants, combien en avoir, à quel intervalle et quand s’arrêter. Il existe de nombreux moyens sûrs, efficaces et acceptables de prévoir ou d’éviter les grossesses.</p>
<p style="text-align: justify;">5. La planification familiale incombe tout autant aux hommes qu’aux femmes, y compris aux adolescents. Les deux partenaires doivent en connaître les bienfaits pour la santé, ainsi que les possibilités qui existent.</p>
<p style="text-align: justify;"><a href="http://www.unicef.org/french/publications/index_53254.html" target="_blank">Consulter l’intégralité des Savoir pour Sauver</a>.</p>
<p style="text-align: justify;">[separator]
<em>Illustration réalisée pour Pona Bana par:</em></p>
<p style="text-align: justify;"><a href="http://maxlewko.blogspot.com/" target="_blank"><img class="alignnone  wp-image-3744" alt="Lewko" src="http://ponabana.com/wp-content/uploads/2014/01/Lewko.jpg" width="113" height="28" /></a></p>
<p style="text-align: justify;"><a href="http://maxlewko.blogspot.com/" target="_blank">http://maxlewko.blogspot.com/</a></p>]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>3719</wp:post_id>
		<wp:post_date>2014-01-16 10:59:31</wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt>2014-01-16 10:59:31</wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
		<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
		<wp:post_name>savoir-pour-sauver-n1-lespacement-des-naissances</wp:post_name>
		<wp:status>publish</wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type>post</wp:post_type>
		<wp:post_password></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="category" nicename="savoir-pour-sauver"><![CDATA[Savoir pour sauver]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_edit_last</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[3]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_alp_processed</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1392198521]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_g7_criteria</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:1:{i:0;s:0:"";}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_g7_rating</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:1:{i:0;s:0:"";}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_thumbnail_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[3790]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wpas_done_all</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>Savoir pour Sauver n°2: La maternité sans risques et la santé du nouveau-né</title>
		<link>http://ponabana.com/?p=3723</link>
		<pubDate>Thu, 01 Jan 1970 00:00:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Justine</dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://ponabana.com/?p=3723</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<a href="http://ponabana.com/wp-content/uploads/2014/01/Savoir-pour-Sauver_UNICEF-RDC_Max-Lewko_2.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-3736" alt="Savoir pour Sauver_UNICEF RDC_Max Lewko_2" src="http://ponabana.com/wp-content/uploads/2014/01/Savoir-pour-Sauver_UNICEF-RDC_Max-Lewko_2.jpg" width="797" height="788" /></a>
<p style="text-align: justify;"><em>Les</em> Savoir pour Sauver <em>ont été faits pour donner aux familles et aux communautés les informations dont elles ont besoin pour protéger les enfants et améliorer leur existence. Les parents, les grands-parents, tous ceux qui s’occupent d’enfants et les jeunes peuvent trouver les réponses à leurs questions et apprendre comment donner aux enfants le meilleur départ dans la vie.</em></p>
<p style="text-align: justify;">En RDC, un enfant sur dix meurt avant son premier anniversaire (MICS, 2010). Au niveau mondial, plus de 750 femmes et filles meurent chaque jour en donnant la vie (OMS, 2010).</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Comment donner la vie sans risque ?</strong></p>
<p style="text-align: justify;"><strong>1. Les filles qui vont à l’école, qui sont en bonne santé et qui reçoivent une alimentation nutritive pendant leur enfance et leur adolescence </strong>auront plus de chances de donner naissance par la suite à des enfants en bonne santé et de ne pas avoir de problème au cours de leur grossesse et pendant l’accouchement, à condition de ne commencer à avoir des enfants qu’après l’âge de 18 ans.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>2. Les risques liés à la grossesse sont considérablement réduits, pour la mère comme pour l’enfant, lorsque les femmes sont en bonne santé et bien nourries</strong> avant de tomber enceintes. Pendant la grossesse et l’allaitement, toutes les femmes ont besoin de repas plus nutritifs, de plus grandes quantités d’aliments, de plus de repos que d’habitude, ainsi que de compléments de fer et de folate ou de micronutriments multiples, même si elles consomment des aliments fortifiés, et de sel iodé pour assurer le développement mental de leur enfant.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>3. Chaque grossesse est importante. </strong>Pour une grossesse saine et sans risques, toutes les femmes enceintes devraient bénéficier d’au moins quatre visites de soins prénatals. Les femmes enceintes et leur famille doivent savoir reconnaître les signes avant-coureurs de l’accouchement et les premiers symptômes d’éventuelles complications. Il faut également qu’elles aient pris les dispositions nécessaires pour bénéficier de soins pendant l’accouchement et obtenir immédiatement de l’aide en cas de problème.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>4. L’accouchement est la période la plus critique, pour la mère et pour l’enfant. </strong>Toutes les femmes enceintes doivent bénéficier lors de l’accouchement de l’assistance d’une personne qualifiée (sage-femme, médecin ou infirmière) et doivent pouvoir avoir rapidement accès à des soins spécialisés en cas de complications.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>5. Les soins postnatals dispensés à la mère et à l’enfant réduisent le risque de complications </strong>et aident les mères et les pères et autres adultes concernés à donner à l’enfant un bon départ dans la vie. L’état de santé de la mère et de l’enfant devrait être vérifié régulièrement dans les 24 heures suivant la naissance, ainsi que pendant la première semaine et de nouveau six semaines après l’accouchement. En cas de complications, il faut procéder à des examens médicaux plus fréquents.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>6. La santé de la mère, les conditions dans lesquelles a lieu l’accouchement, les soins essentiels et l’attention prodigués au nouveau-né,</strong> l’amour de sa famille et l’hygiène ambiante contribuent pour beaucoup à la santé et à la survie du nouveau-né.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>7. Le tabac, l’alcool, la drogue, les poisons et les polluants sont très nocifs</strong> notamment pour les femmes enceintes, le fœtus en cours de développement, les nourrissons et les jeunes enfants.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>8. La violence contre les femmes est un grave problème de santé publique</strong> dans la plupart des communautés. Lorsqu’une femme est enceinte, cette violence est particulièrement dangereuse pour elle et pour sa grossesse. Cela accroît le risque de fausse couche, d’accouchement avant terme et de naissance d’un enfant d’un poids insuffisant.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>9. Sur leur lieu de travail, les femmes enceintes et les mères </strong>devraient être à l’abri de la discrimination, ne pas être exposées à ce qui risque de nuire à leur santé et avoir le temps d’allaiter ou d’extraire du lait maternel. Elles devraient avoir droit à des congés de maternité, à la protection de leur emploi, à une protection sociale et, le cas échéant, à un appui financier.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>10. Toutes les femmes, notamment les femmes enceintes et les jeunes mères, ont droit à des soins de santé de qualité.</strong> Le personnel soignant devrait être compétent, tenir compte des pratiques culturelles et traiter toutes les femmes, y compris les adolescentes, avec respect.</p>
<p style="text-align: justify;"><a href="http://www.unicef.org/french/publications/index_53254.html">Consulter l’intégralité des Savoir pour Sauver</a>.</p>
<p style="text-align: justify;">Illustration réalisée par <a href="http://maxlewko.blogspot.com/">Max Lewko</a>.</p>
<p style="text-align: justify;"><a href="http://maxlewko.blogspot.com/"><img class="alignnone size-full wp-image-3744" alt="Lewko" src="http://ponabana.com/wp-content/uploads/2014/01/Lewko.jpg" width="201" height="50" /></a></p>
<p style="text-align: justify;"></p>
<p style="text-align: justify;">http://maxlewko.blogspot.com/</p>]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>3723</wp:post_id>
		<wp:post_date>2014-01-15 10:22:29</wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt>0000-00-00 00:00:00</wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
		<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
		<wp:post_name></wp:post_name>
		<wp:status>draft</wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type>post</wp:post_type>
		<wp:post_password></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="category" nicename="uncategorized"><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_edit_last</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[3]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_alp_processed</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1389699641]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_g7_criteria</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:1:{i:0;s:0:"";}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_g7_rating</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:1:{i:0;s:0:"";}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>Savoir pour Sauver n°3 : Le développement et l’apprentissage du jeune enfant</title>
		<link>http://ponabana.com/savoir-pour-sauver-n3-le-developpement-et-lapprentissage-du-jeune-enfant/</link>
		<pubDate>Wed, 26 Feb 2014 07:20:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Justine</dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://ponabana.com/?p=3728</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">Les cinq premières années sont cruciales pour le développement du cerveau de l’enfant.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Comment l’éveiller ?</strong></p>
<p style="text-align: justify;"><strong>1. Les premières années, notamment les trois premières, sont très importantes pour la structuration du cerveau de l’enfant. </strong>Tout ce qu’il voit, touche, goûte, sent ou entend contribue à former le cerveau à penser, à sentir, à bouger et à apprendre.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>2. Les bébés commencent à apprendre rapidement dès la naissance</strong>. Leur développement et leur apprentissage s’effectuent de façon optimale lorsque leurs parents ou d’autres adultes aimants et attentifs leur procurent affection, attention et stimulation, en plus de la nutrition, des soins de santé et de la protection nécessaires.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>3. En encourageant les enfants à jouer et à explorer, on les aide à apprendre et à se développer</strong> sur les plans social, affectif, physique et intellectuel. Cela contribue à les préparer à aller à l’école.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>4. Les enfants apprennent comment se comporter</strong> (sur les plans social et affectif) en imitant le comportement de leurs proches.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>5. Pour assurer la continuité du développement de l’enfant, il est essentiel qu’il entre à temps à l’école</strong> primaire. L’appui des parents, des autres adultes qui s’occupent de l’enfant, des enseignants et de la communauté est à cet égard très important.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>6. Tous les enfants grandissent et se développent en passant par des stades similaires, mais chacun à son propre rythme</strong><b>. </b>Chaque enfant a ses propres centres d’intérêt, tempérament, style relationnel et mode d’apprentissage.</p>
<p style="text-align: justify;"><a href="http://www.unicef.org/french/publications/index_53254.html">Consulter l’intégralité des Savoir pour Sauver</a>.</p>
<p style="text-align: justify;">[separator]</p>
<p style="text-align: justify;"><em>Illustration réalisée pour Pona Bana par:</em></p>
<a href="http://maxlewko.blogspot.com/" target="_blank"><img alt="Lewko" src="http://ponabana.com/wp-content/uploads/2014/01/Lewko.jpg" width="113" height="28" /></a>

<a href="http://maxlewko.blogspot.com/" target="_blank">http://maxlewko.blogspot.com/</a>]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>3728</wp:post_id>
		<wp:post_date>2014-02-26 07:20:00</wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt>2014-02-26 07:20:00</wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
		<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
		<wp:post_name>savoir-pour-sauver-n3-le-developpement-et-lapprentissage-du-jeune-enfant</wp:post_name>
		<wp:status>publish</wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type>post</wp:post_type>
		<wp:post_password></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="category" nicename="savoir-pour-sauver"><![CDATA[Savoir pour sauver]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_edit_last</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[3]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_alp_processed</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1394131807]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_g7_criteria</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:1:{i:0;s:0:"";}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_g7_rating</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:1:{i:0;s:0:"";}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_thumbnail_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[4858]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wpas_done_all</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>Situation humanitaire - Décembre 2013</title>
		<link>http://ponabana.com/situation-humanitaire-decembre-2013/</link>
		<pubDate>Mon, 20 Jan 2014 00:00:44 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Justine</dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://ponabana.com/?p=3749</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: left;">Le dernier rapport sur le situation humanitaire a été publié. Points clés:</p>
<p style="text-align: left;"><strong>SITUATION POLITIQUE, SÉCURITAIRE ET HUMANITAIRE</strong></p>
<p style="text-align: left;">LE 30 DÉCEMBRE,<em><strong> </strong></em>des<strong> attaques</strong> coordonnées ont pris pour cible des infrastructures clés de Kinshasa (notamment la chaîne de télévision nationale RTNC, l'aéroport de Ndjili et un camp militaire), Kindu et Lubumbashi. L'incident est attribué au Pasteur Joseph Mukungubila. L'ordre a été rétabli dans la journée.</p>
<p style="text-align: left;">LES COMBATS EN RÉPUBLIQUE CENTRAFRICAINE ont entraîné l'arrivée de <strong>5 870 nouveaux réfugiés en RDC</strong> du 5 décembre au 31 décembre. Ils seraient maintenant plus de 54 500 dans le pays, principalement en Equateur, où ils sont dirigés vers les sites d'Inke (proche de Gbadolite), Mole (35km de Zongo) et Buyabo (près de Libenge).</p>
<p style="text-align: left;">A BENI (Nord Kivu) le <strong>Colonel Mamadou Ndala a été tué</strong> le 02 janvier. Il avait joué un rôle clé dans l'offensive victorieuse des FARDC contre le M23. L'enquête est toujours en cours, alors que son décès à causé des troubles à Goma notamment.</p>
<p style="text-align: left;">A PINGA/WALIKALE<strong> </strong>(Nord Kivu), la présence renforcée des FARDC et de la MONUSCO a amorcé un retour des populations déplacées: déjà <strong>3 646 familles retournées</strong>.</p>
<p style="text-align: left;">A KAMANGO/BENI (Nord Kivu), une <strong>attaque des rebelles ADF-NALU</strong> la nuit du 25 décembre a contraint à de nouveaux déplacements de population vers Nobili.</p>
<p style="text-align: left;">AU KATANGA enregistrées, à Pweto, Manon, Mitwaba et Malemba Nkulu. 31 congolais ont été rapatriés de Zambie.</p>
<p style="text-align: left;"><a href="http://ponabana.com/wp-content/uploads/2014/01/UNICEF-DRC-Map-Sitrep-December-2013.jpg"><img class="size-full wp-image-3825 alignnone" alt="UNICEF DRC Map Sitrep December 2013" src="http://ponabana.com/wp-content/uploads/2014/01/UNICEF-DRC-Map-Sitrep-December-2013.jpg" width="623" height="433" /></a></p>
<p style="text-align: left;"><strong>CHIFFRES CLÉS</strong></p>
<p style="text-align: left;">EAU ET ASSAINISSEMENT : <strong>2 539 215 personnes</strong> ont bénéficié de paquets de prévention et de réponse au choléra dans les zones affectées en 2013</p>
<p style="text-align: left;">ÉDUCATION : <strong>22 876 enfants</strong> affectés par le conflit de plus vont maintenant à l'école en bénéficiant du matériel approprié à Pweto (Katanga)</p>
<p style="text-align: left;">SANTÉ : <strong>13 726 cas de choléra</strong> (létalité de 2,5 %) ont été enregistrés au Katanga en 2013 .</p>
<p style="text-align: left;">NUTRITION :<em> </em><strong>1 005  263 enfants âgés de 6 à 59 mois</strong> ont reçu une supplémentation en Vitamine A au Nord Kivu en décembre 2013.</p>
<p style="text-align: left;">PROTECTION : <strong>9 683 enfants victimes de violence sexuelle</strong> ont bénéficié d'une réponse globale.</p>
<p style="text-align: left;">ARTICLES MÉNAGERS ESSENTIELS : <strong>712 625 personnes déplacées et communautés d'accueil</strong> ont été soutenues en articles ménagers essentiels et matériaux de construction en 2013.</p>
<p style="text-align: left;"><strong>Consulter l'intégralité du rapport de situation (en anglais) :</strong></p>
<p style="text-align: left;"><strong><a href="http://ponabana.com/wp-content/uploads/2014/01/UNICEF-DRC-Sitrep-24-Nov-2013-02-Jan-2014.pdf">UNICEF DRC Sitrep 24 Nov 2013 -02 Jan 2014</a></strong></p>]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>3749</wp:post_id>
		<wp:post_date>2014-01-20 00:00:44</wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt>2014-01-20 00:00:44</wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
		<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
		<wp:post_name>situation-humanitaire-decembre-2013</wp:post_name>
		<wp:status>publish</wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type>post</wp:post_type>
		<wp:post_password></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="category" nicename="nos-rapports"><![CDATA[Situation humanitaire]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_edit_last</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[3]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_alp_processed</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1392646134]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_g7_criteria</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:1:{i:0;s:0:"";}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_g7_rating</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:1:{i:0;s:0:"";}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wpas_done_all</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_thumbnail_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[3864]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>Humanitarian Situation Report - December 2013</title>
		<link>http://ponabana.com/humanitarian-situation-report-december-2013/?lang=en</link>
		<pubDate>Mon, 20 Jan 2014 11:40:25 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Justine</dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://ponabana.com/?p=3821</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[The latest Humanitarian Situation Report has been released. Highlights:

<strong>POLITICAL, SECURITY AND HUMANITARIAN SITUATION</strong>

NATIONAL: <strong>On 30 December coordinated attacks</strong> were carried out against key installations in Kinshasa (including the national television station (RTNC), Ndjili Airport, and a military camp), and in Kindu and Lubumbashi. Although security forces restored order by the end of the day inter-national flights to and from the country were cancelled and over 100 people were reported killed, mostly members of a religious group led by pastor Joseph Mukungubila.

CAR/EQUATEUR: Worsening security situation in Central African Republic since 5 December has resulted in significant refugee movements to DRC, mostly Equateur. From 5 to 31 December an estimated <strong>5,870 new refugees</strong> had arrived, for a total of <strong>54,508 CAR refugees in DRC</strong> (HCR). They are being directed towards 3 refugee sites: Inke (close to Gbadolite), Mole (35km from Zongo) and Buyabo (close to Libenge).

BENI (North-Kivu): <strong>Colonel Mamadou Ndala</strong>, a popular FARDC commander, was killed on January 2 during an attack on his convoy while travelling several kilometers from Beni town.

PINGA/WALIKALE (North-Kivu): <strong>progressive return of displaced population</strong> following reinforced MONUSCO and FARDC presence. 3,646 households (22,587 people) returned to Pinga Centre early December.

KAMANGO/BENI (North-Kivu): Ugandese rebels <strong>ADF-NALU attacked Kamango</strong> on 25 December, leading to new movement of already displaced populations to Nobili.

KATANGA: In December, <strong>12 attacks by Mai Mai</strong> groups registered in dif-ferent localities of Pweto, Manono, Mitwaba and Malemba Nkulu.

<a href="http://ponabana.com/wp-content/uploads/2014/01/UNICEF-DRC-Map-Sitrep-December-2013.jpg"><img class="size-full wp-image-3825 aligncenter" alt="UNICEF DRC Map Sitrep December 2013" src="http://ponabana.com/wp-content/uploads/2014/01/UNICEF-DRC-Map-Sitrep-December-2013.jpg" width="623" height="433" /></a>

<strong>KEY FIGURES</strong>

WATER &amp; SANITATION: <strong>2,539,215 persons in cholera-prone zones</strong> benefitting from preventive as well as WASH cholera-response Packages in 2013

EDUCATION: <strong>22,876 more conflict-affected children</strong> now attend school with appropriate materials in Pweto, Katanga.

HEALTH: <strong>13,726 cases of cholera</strong> (lethality of 2.5%) in Katanga in 2013.

NUTRITION: <strong>1,005 ,263 children aged 6-59 months</strong> received Vitamin A supplementation in North-Kivu.

CHILD PROTECTION: <strong>9,683 children survivors of sexual violence</strong> provided with a comprehensive response.

NON FOOD ITEMS: <strong>712,625 displaced persons and host communities</strong> assisted with NFI and shelter material in 2013.

&nbsp;

<strong>Find out more by reading the full report :</strong>

<strong><a href="http://ponabana.com/wp-content/uploads/2014/01/UNICEF-DRC-Sitrep-24-Nov-2013-02-Jan-2014.pdf">UNICEF DRC Sitrep 24 Nov 2013 -02 Jan 2014</a></strong>]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>3821</wp:post_id>
		<wp:post_date>2014-01-20 11:40:25</wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt>2014-01-20 11:40:25</wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
		<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
		<wp:post_name>humanitarian-situation-report-december-2013</wp:post_name>
		<wp:status>publish</wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type>post</wp:post_type>
		<wp:post_password></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="category" nicename="articles-en"><![CDATA[Articles @en]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_thumbnail_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[3864]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wpas_done_all</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_edit_last</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[5]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_alp_processed</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1390295163]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_g7_criteria</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:1:{i:0;s:0:"";}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_g7_rating</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:1:{i:0;s:0:"";}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>Changer la souffrance des enfants en espoir</title>
		<link>http://ponabana.com/?p=3861</link>
		<pubDate>Thu, 01 Jan 1970 00:00:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Justine</dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://ponabana.com/?p=3861</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>3861</wp:post_id>
		<wp:post_date>2014-01-16 17:11:34</wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt>0000-00-00 00:00:00</wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
		<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
		<wp:post_name></wp:post_name>
		<wp:status>draft</wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type>post</wp:post_type>
		<wp:post_password></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="category" nicename="our-articles"><![CDATA[Our articles]]></category>
		<category domain="category" nicename="protection-en"><![CDATA[Protection @en]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_edit_last</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[5]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>Facts for Life no.1 - Timing births</title>
		<link>http://ponabana.com/facts-for-life-no-1-timing-births/?lang=en</link>
		<pubDate>Fri, 17 Jan 2014 16:18:28 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Justine</dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://ponabana.com/?p=3954</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<strong>Family planning is one of the most effective ways to improve women’s and children’s health and survival.</strong>

<strong>Why wait?</strong>

1. Pregnancy before the age of 18 or after the age of 35 increases the health risks for the mother and her baby.

2. For the health of both mothers and children, a woman should wait until her last child is at least 2 years old before becoming pregnant again.

3. The health risks of pregnancy and childbirth increase if a woman has had many pregnancies.

4. Family planning services provide men and women of childbearing age with the knowledge and the means to plan when to begin having children, how many to have, how far apart to have them and when to stop. There are many safe, effective and acceptable methods of planning for and avoiding pregnancy.

5. Both men and women, including adolescents, are responsible for family planning. Both partners need to know about the health benefits of family planning and the available options.

<a href="http://www.unicef.org/publications/index_53254.html">See all Facts for Life.</a>

[separator]

<em>Illustration by:</em>

<a href="http://maxlewko.blogspot.com/" target="_blank"><img alt="Lewko" src="http://ponabana.com/wp-content/uploads/2014/01/Lewko.jpg" width="113" height="28" /></a>

<a href="http://maxlewko.blogspot.com/" target="_blank">http://maxlewko.blogspot.com</a>]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>3954</wp:post_id>
		<wp:post_date>2014-01-17 16:18:28</wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt>2014-01-17 16:18:28</wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
		<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
		<wp:post_name>facts-for-life-no-1-timing-births</wp:post_name>
		<wp:status>publish</wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type>post</wp:post_type>
		<wp:post_password></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="category" nicename="facts-for-life"><![CDATA[Facts for Life]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_edit_last</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[5]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_thumbnail_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[3790]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wpas_done_all</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_g7_criteria</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:1:{i:0;s:0:"";}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_g7_rating</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:1:{i:0;s:0:"";}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_alp_processed</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1391186516]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>L&#039;importance des données pour faire progresser les droits des enfants en RDC</title>
		<link>http://ponabana.com/les-dernieres-donnees-de-lunicef-devoilent-les-disparites-et-demontrent-le-besoin-dinnover-pour-faire-progresser-les-droits-de-lenfant/</link>
		<pubDate>Thu, 30 Jan 2014 13:45:01 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Justine</dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://ponabana.com/?p=4350</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><strong>Les dernières données de l’UNICEF dévoilent les disparités et démontrent le besoin d’innover pour faire progresser les droits de l’enfant</strong></p>
<p style="text-align: justify;"><strong>À l’approche du 25e anniversaire de la Convention relative aux droits de l’enfant, un nouveau rapport reconnaît que d’énormes progrès ont été accomplis mais considère que pour toucher les enfants qui n’en ont pas bénéficié, il faudra se focaliser davantage sur les disparités.</strong></p>
<p style="text-align: center;"><strong>#data4children</strong></p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Kinshasa/New York, le 30 janvier 2014</strong> - <em>« Chaque enfant compte »</em> a rappelé l’UNICEF aujourd’hui, en réclamant davantage d’efforts et d’innovations pour identifier et surmonter les obstacles qui empêchent les plus désavantagés des 2,2 milliards d’enfants de la planète de jouir de leurs droits.</p>
<p style="text-align: justify;">Dans un rapport publié aujourd’hui, l’organisme de l’ONU chargé des droits de l’enfant insiste sur l’importance qu’il accorde aux données pour faire progresser la cause des enfants et mettre en lumière les inégalités dans l’accès aux services et aux protections, des inégalités qui gâchent la vie d’un grand nombre d’entre eux.</p>
<p style="text-align: justify;"><em>« Grâce aux données que nous récoltons, nous avons été en mesure de sauver et améliorer la vie de millions d’enfants, en particulier les plus démunis, explique Tessa Wardlaw, Directrice de la section Données et Analyse de l’UNICEF. Nous ne continuerons à progresser que si nous savons quels sont les enfants qui sont laissés pour compte, où vivent les filles et les garçons qui sont déscolarisés, où sévissent les maladies et où il n’existe pas d’assainissement de base. »</em></p>
<p style="text-align: justify;">Des progrès remarquables ont été accomplis depuis la signature de la Convention relative aux droits de l’enfant en 1989, ainsi qu’au cours de la période précédant l’aboutissement des Objectifs du Millénaire pour le développement en 2015. Le rapport phare de l’UNICEF, la Situation des enfants dans le monde 2014 en chiffres, montre que:</p>
<p style="text-align: justify;">- Quelque 90 millions d’enfants, qui seraient décédés avant l’âge de cinq ans si les taux de mortalité de l’enfant étaient restés au même niveau qu’en 1990, sont toujours en vie.</p>
<p style="text-align: justify;">- C’est dans une large mesure dû aux progrès accomplis dans les domaines de la vaccination, de la santé et des services d’alimentation en eau et d’assainissement.</p>
<p style="text-align: justify;">- Les retards de croissance ont diminué de 37 pour cent depuis 1990 grâce à des améliorations en matière de nutrition.</p>
<p style="text-align: justify;">- La scolarisation à l’école primaire est en hausse, même dans les pays les moins avancés : alors qu’en 1990, 53 enfants sur 100 seulement étaient scolarisés, ce chiffre était passé à 81 sur 100 en 2011.</p>
<p style="text-align: justify;">Malgré cela, les statistiques figurant dans le rapport, intitulé « Chaque enfant compte : dévoiler les disparités, promouvoir les droits de l’enfant », témoignent des violations des droits de l’enfant qui ont encore cours :</p>
<p style="text-align: justify;">- Quelque 6,6 millions d’enfants de moins de cinq ans sont morts en 2012, la plupart de causes évitables, en violation de leur droit fondamental à vivre et à grandir.</p>
<p style="text-align: justify;">- Quinze pour cent des enfants de la planète se voient imposer un travail qui compromet leur droit à une protection contre l’exploitation économique et lèse leur droit à apprendre et à jouer.</p>
<p style="text-align: justify;">- Onze pour cent des filles sont mariées avant l’âge de 15 ans, ce qui compromet leur droit à la santé, à l’éducation et à la protection.</p>
<p style="text-align: justify;">Les données révèlent aussi des lacunes et inégalités qui montrent que les gains obtenus grâce au développement sont inégalement répartis :</p>
<p style="text-align: justify;">- Les enfants les plus pauvres de la planète ont trois fois moins de chances (2,7) que les plus riches de naître en présence d’un soignant qualifié, ce qui accroît les risques de complications liées à l’accouchement pour eux-mêmes et pour leurs mères.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>- En RDC</strong> actuellement, trois enfants sur quatre vont à l’école (75 %) avec une quasi parité entre filles et garçons. Ceci représente une augmentation de 23 % par rapport à 2001. La situation concernant la mortalité des enfants en RDC reste préoccupante, mais des progrès considérables ont été réalisés : en 2001, 213 enfants sur 1000 naissances vivantes mouraient avant leur cinquième anniversaire, aujourd’hui ils sont 146 (2012).</p>
<p style="text-align: justify;">- Au Niger, tous les ménages urbains ont accès à l’eau potable, contre 39 pour cent seulement des ménages ruraux.</p>
<p style="text-align: justify;">- Au Tchad, on compte seulement 44 filles pour 100 garçons entrant à l’école secondaire – avec pour résultat que les filles ne bénéficient ni de l’éducation ni de la protection ou des services que procurent les établissements scolaires.</p>
<p style="text-align: justify;"><em>« Compter les enfants leur donne plus de visibilité, note le rapport, et cet acte de reconnaissance permet de répondre à leurs besoins et de faire progresser leurs droits. »</em> Il ajoute que des innovations en matière de collecte, d’analyse et de diffusion des données permettent de les ventiler en fonction du lieu de vie, de la richesse, du sexe, de l’appartenance ethnique ou du handicap, afin d’inclure des enfants que des moyennes trop générales risquent d’ignorer ou d’exclure.</p>
<p style="text-align: justify;">Le rapport exhorte à investir davantage dans les innovations qui permettent de redresser le tort de l’exclusion.</p>
<p style="text-align: justify;"><em>« La victoire contre l’exclusion commence par des données inclusives, note le rapport. Afin d’améliorer la portée, la disponibilité et la fiabilité des données sur les privations que subissent les enfants et leurs familles, les outils de collecte et d’analyse sont constamment modifiés et de nouveaux instruments sont élaborés. Pour cela, il faut des investissements et un engagement durables. »</em></p>
<p style="text-align: justify;">Ce que nous savons de la situation des enfants provient en grande partie des enquêtes auprès des ménages et en particulier des enquêtes en grappes à indicateurs multiples (MICS). Ces dernières, élaborées et appuyées par l’UNICEF, sont menées par les instances statistiques nationales afin de fournir des données ventilées sur une série de sujets concernant la survie des enfants, leur développement, leurs droits et leur expérience de la vie. Des enquêtes de ce type ont déjà été menées dans une centaine de pays. La dernière série a donné lieu à des interviews dans plus de 650 000 ménages répartis dans 50 pays.</p>
<p style="text-align: justify;">Trente années ont passé depuis que La Situation des enfants dans le monde a commencé à publier des statistiques standardisées nationales et mondiales afin de brosser un tableau détaillé des conditions de vie des enfants. Avec la publication d’un numéro consacré à ces données, l’UNICEF invite les décideurs et le grand public à les lire (sur le site <a title="www.data.unicef.org" href="www.data.unicef.org">www.data.unicef.org</a>) et à s’en servir afin de promouvoir des changements positifs pour les enfants.</p>
<p style="text-align: justify;"><em>« Les données, à elles seules, ne changent pas le monde. Mais elles rendent les changements possibles en identifiant les besoins, en appuyant les activités de plaidoyer et en mesurant les progrès. Le plus important est que les décideurs utilisent les données pour apporter un changement positif et que ces données permettent aux enfants et aux communautés de demander des comptes aux responsables »</em>, fait valoir le rapport.</p>
<p style="text-align: justify;">###</p>
<p style="text-align: left;">Audiovisuels : Vous pouvez télécharger une vidéo sur ce sujet à l’adresse suivante : <a title="http://weshare.unicef.org/mediaresources" href="http://weshare.unicef.org/mediaresources">http://weshare.unicef.org/mediaresources</a></p>
<p style="text-align: left;">Pour lire <em>«  La Situation des enfants dans le monde en chiffres - Chaque enfant compte : Dévoiler les disparités, promouvoir les droits de l’enfant »</em> et visionner des matériaux multimédia supplémentaires, veuillez consulter le site suivant : <a title="http://www.unicef.org/sowc2014/numbers" href="http://www.unicef.org/sowc2014/numbers">http://www.unicef.org/sowc2014/numbers</a>.</p>
<p style="text-align: left;">La version française est disponible sur le lien suivant : <a href="http://www.unicef.org/french/publications/files/SOWC2014_FR.pdf">http://www.unicef.org/french/publications/files/SOWC2014_FR.pdf</a></p>
<p style="text-align: left;">Pour consulter le dernier <em>Rapport final du MICS pour la République Démocratique du Congo</em> (2010) :<a href="http://www.childinfo.org/files/MICS-RDC_2010_Final_Report_FR.pdf"> http://www.childinfo.org/files/MICS-RDC_2010_Final_Report_FR.pdf</a></p>
<p style="text-align: left;">Pour de plus amples informations sur les enquêtes en grappes à indicateurs multiples, veuillez consulter le site suivant :<a title="http://www.childinfo.org/mics.html" href="http://www.childinfo.org/mics.html"> http://www.childinfo.org/mics.html</a>.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>À propos de l’UNICEF</strong>
L’UNICEF promeut les droits et le bien-être de chaque enfant, dans tout ce que nous faisons. Nous travaillons dans 190 pays et territoires du monde entier avec nos partenaires pour faire de cet engagement une réalité, avec un effort particulier pour atteindre les enfants les plus vulnérables et marginalisés, dans l’intérêt de tous les enfants, où qu’ils soient.</p>
<p style="text-align: justify;">Pour en savoir davantage sur l’UNICEF et ses activités : <a title="http://www.unicef.org" href="http://www.unicef.org">http://www.unicef.org</a>,
Pour en savoir plus sur l’UNICEF en RDC : <a title="www.ponabana.org" href="www.ponabana.org">www.ponabana.org</a>, et suivez-nous sur <a title="https://twitter.com/UNICEFDRC" href="https://twitter.com/UNICEFDRC">https://twitter.com/UNICEFDRC</a>, <a title="www.facebook.com/pages/UNICEF-DRC" href="www.facebook.com/pages/UNICEF-DRC">www.facebook.com/pages/UNICEF-DRC</a></p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Pour de plus amples informations ou pour une interview, veuillez contacter:</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Kate Donovan, UNICEF New York, Tél. : + 1 212 326 7452 / Mobile: + 1 917 378 2128; kdonovan@unicef.org</p>
<p style="text-align: justify;">Rita Ann Wallace, UNICEF New York, Tél. : + 1 212 326 7586 / Mobile: + 1 917 213 4034; rwallace@unicef.org Cornelia Walther, Communication, UNICEF RDC: +243 991006307, cwalther@unicef.org</p>]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>4350</wp:post_id>
		<wp:post_date>2014-01-30 13:45:01</wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt>2014-01-30 13:45:01</wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
		<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
		<wp:post_name>les-dernieres-donnees-de-lunicef-devoilent-les-disparites-et-demontrent-le-besoin-dinnover-pour-faire-progresser-les-droits-de-lenfant</wp:post_name>
		<wp:status>publish</wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type>post</wp:post_type>
		<wp:post_password></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="category" nicename="communiques"><![CDATA[Communiqués de presse]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_thumbnail_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[4351]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_edit_last</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[5]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wpas_done_all</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_alp_processed</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1391417766]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_g7_criteria</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:1:{i:0;s:0:"";}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_g7_rating</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:1:{i:0;s:0:"";}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>The importance of data in the advancement of children&#039;s rights in DRC</title>
		<link>http://ponabana.com/the-importance-of-data-in-the-advancement-of-childrens-rights-in-drc/?lang=en</link>
		<pubDate>Fri, 31 Jan 2014 15:46:36 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Justine</dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://ponabana.com/?p=4383</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p align="center"><strong>UNICEF’s Latest Data Reveal Disparities, Show Need to Innovate to Advance Children’s Rights</strong></p>
<p style="text-align: justify;"><strong><i>As 25<sup>th</sup> anniversary of children’s rights convention approaches, vast progress made but reaching unreached children will require sharper focus on disparities, new report says
</i></strong></p>
<p align="center"><strong>#data4children
</strong></p>
<p style="text-align: justify;"><b>NEW YORK,</b><b> </b><b>30 January 2014 </b>– Declaring that 'every child counts', UNICEF today urged greater effort and innovation to identify and address the gaps that prevent the most disadvantaged of the world's 2.2 billion children from enjoying their rights.</p>
<p style="text-align: justify;">The children's agency, in a report released today, highlights the importance of data in making progress for children and exposing the unequal access to services and protections that mars the lives of so many.</p>
<p style="text-align: justify;"><em>“Data have made it possible to save and improve the lives of millions of children, especially the most deprived,”</em> said Tessa Wardlaw, Chief of UNICEF’s Data and Analytics Section. <em> “Further progress can only be made if we know which children are the most neglected, where girls and boys are out of school, where disease is rampant or where basic sanitation is lacking.”</em></p>
<p style="text-align: justify;">Tremendous progress has been made since the Convention on the Rights of the Child (CRC) was signed in 1989 and in the run up to the culmination of the Millennium Development Goals in 2015. UNICEF's flagship report, The State of the World's Children 2014 in Numbers shows that:</p>
<p style="text-align: justify;">- Some 90 million children who would have died before reaching the age of 5 if child mortality rates had stuck at their 1990 level have, instead, lived. In large measure, this is because of progress in delivering immunizations, health, and water and sanitation services.</p>
<p style="text-align: justify;">- Improvements in nutrition have led to a 37 per cent drop in stunting since 1990.</p>
<p style="text-align: justify;">- Primary school enrolment has increased, even in the least developed countries: Whereas in 1990 only 53 in 100 children in those countries gained school admission, by 2011 the number had improved to 81 in 100.</p>
<p style="text-align: justify;">Even so, the statistics in the report, titled "Every Child Counts: Revealing disparities, advancing children's rights," also bear witness to ongoing violations of children's rights:</p>
<p style="text-align: justify;">- Some 6.6 million children under 5 years of age died in 2012, mostly from preventable causes, in violation of their fundamental right to survive and develop.</p>
<p style="text-align: justify;">- Fifteen per cent of the world’s children are put to work that compromises their right to protection from economic exploitation and infringes on their right to learn and play.</p>
<p style="text-align: justify;">- Eleven per cent of girls are married before they turn 15, jeopardizing their rights to health, education and protection.</p>
<p style="text-align: justify;">Data also reveal gaps and inequities, showing the gains of development are unevenly distributed:</p>
<p style="text-align: justify;">- The world’s poorest children are nearly three (2.7) times less likely than the richest ones to have a skilled attendant at their birth, leaving them and their mothers at increased risk of birth-related complications.</p>
<p style="text-align: justify;">-<strong> In DRC</strong> today, 3 children out of 4 go to school (75%) with a near parity between boys and girls. This is a 23 % increase compared to 2001. Regarding child mortality, the situation remains preoccupying, but significant progress have been made: in 2001, 213 children out of 1000 live births died before their fifth birthday, today they are 146 (2012).</p>
<p style="text-align: justify;">- In The Niger, all urban households but only 39 per cent of rural households have access to safe drinking water.</p>
<p style="text-align: justify;">- In Chad, for every 100 boys who enter secondary school, only 44 girls do – leaving them without an education and without protections and services that schools can provide.</p>
<p style="text-align: justify;">The report notes that <em>"being counted makes children visible, and this act of recognition makes it possible to address their needs and advance their rights."</em> It adds that innovations in data collection, analysis and dissemination are making it possible to disaggregate data by such factors as location, wealth, sex, and ethnic or disability status, to include children who have been excluded or overlooked by broad averages.</p>
<p style="text-align: justify;">The report urges increased investment in innovations that right the wrong of exclusion.</p>
<p style="text-align: justify;"><em>"Overcoming exclusion begins with inclusive data. To improve the reach, availability and reliability of data on the deprivations with which children and their families contend, the tools of collection and analysis are constantly being modified – and new ones are being developed. This will require sustained investment and commitment,"</em> the report says.</p>
<p style="text-align: justify;">Much of what is known about the situations of children comes from household surveys, and in particular the Multiple Indicator Cluster Surveys (MICS). Designed and supported by UNICEF, MICS are conducted by national statistical authorities and provide disaggregated data on a range of topics affecting children's survival, development, rights and experience of life. To date, MICS surveys have been conducted in more than 100 countries. In the last round of MICS, interviews were completed in more than 650,000 households in 50 countries.</p>
<p style="text-align: justify;">Thirty years have passed since The State of the World’s Children began to publish tables of standardized global and national statistics aimed at providing a detailed picture of children’s circumstances. With the release of an edition of the report dedicated to data, UNICEF is inviting decision-makers and the general public to access and use its statistics - at www.data.unicef.org - to drive positive change for children.</p>
<p style="text-align: justify;"><em>"Data do not, of themselves, change the world. They make change possible – by identifying needs, supporting advocacy, and gauging progress. What matters most is that decision-makers use the data to make positive change, and that the data are available for children and communities to use in holding duty-bearers to account,”</em> the report said.</p>
<p style="text-align: justify;"><b>###</b></p>
<p style="text-align: left;"><strong>Broadcasters: </strong>A video news story is available at <a href="http://weshare.unicef.org/mediaresources">http://weshare.unicef.org/mediaresources</a></p>
<p style="text-align: justify;">To read <i>The State of the World’s Children 2014 In Numbers: Every Child Counts - Revealing disparities, advancing children’s rights</i> and to see additional multimedia material, please visit: <a href="http://www.unicef.org/sowc2014/numbers">http://www.unicef.org/sowc2014/numbers</a></p>
<p style="text-align: justify;">For information on MICS, please visit <a href="http://www.childinfo.org/mics.html">http://www.childinfo.org/mics.html</a></p>
<p style="text-align: justify;">MICS Final Report for the DRC, 2010 : <a href="http://www.childinfo.org/files/MICS-RDC_2010_Final_Report_FR.pdf">http://www.childinfo.org/files/MICS-RDC_2010_Final_Report_FR.pdf</a></p>
<p style="text-align: justify;"><strong>About UNICEF
</strong>UNICEF promotes the rights and wellbeing of every child, in everything we do. Together with our partners, we work in 190 countries and territories to translate that commitment into practical action, focusing special effort on reaching the most vulnerable and excluded children, to the benefit of all children, everywhere.

For more information about UNICEF and its work visit: <a href="http://www.unicef.org/">www.unicef.org</a></p>
<p style="text-align: justify;">Follow us on <a href="http://twitter.com/unicef">Twitter</a> and <a href="http://facebook.com/unicef">Facebook</a></p>
<p style="text-align: justify;"><strong>For more information or to arrange an interview, please contact:</strong><b>
</b></p>
<p style="text-align: justify;">Kate Donovan, UNICEF New York, Tel: + 1 212 326 7452 / Mobile: + 1 917 378 2128; <a href="mailto:kdonovan@unicef.org">kdonovan@unicef.org</a></p>
<p style="text-align: justify;">Rita Ann Wallace, UNICEF New York, Tel: + 1 212 326 7586 / Mobile: + 1 917 213 4034; <a href="mailto:rwallace@unicef.org">rwallace@unicef.org</a></p>]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>4383</wp:post_id>
		<wp:post_date>2014-01-31 15:46:36</wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt>2014-01-31 15:46:36</wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
		<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
		<wp:post_name>the-importance-of-data-in-the-advancement-of-childrens-rights-in-drc</wp:post_name>
		<wp:status>publish</wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type>post</wp:post_type>
		<wp:post_password></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="category" nicename="uncategorized-en"><![CDATA[Uncategorized @en]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_edit_last</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[5]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_thumbnail_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[4351]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wpas_done_all</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_alp_processed</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1391183197]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_g7_criteria</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:1:{i:0;s:0:"";}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_g7_rating</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:1:{i:0;s:0:"";}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>Savoir pour Sauver n°2: La maternité sans risques et la santé du nouveau-né</title>
		<link>http://ponabana.com/savoir-pour-sauver-n2-la-maternite-sans-risques-et-la-sante-du-nouveau-ne/</link>
		<pubDate>Wed, 05 Feb 2014 16:30:30 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Justine</dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://ponabana.com/?p=4388</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[En RDC, un enfant sur dix meurt avant son premier anniversaire (MICS, 2010). Au niveau mondial, plus de 750 femmes et filles meurent chaque jour en donnant la vie (OMS, 2010).

<strong>Comment donner la vie sans risque ?</strong>

<strong>1. Les filles qui vont à l’école, qui sont en bonne santé et qui reçoivent une alimentation nutritive pendant leur enfance et leur adolescence</strong> auront plus de chances de donner naissance par la suite à des enfants en bonne santé et de ne pas avoir de problème au cours de leur grossesse et pendant l’accouchement, à condition de ne commencer à avoir des enfants qu’après l’âge de 18 ans.

<strong>2. Les risques liés à la grossesse sont considérablement réduits, pour la mère comme pour l’enfant, lorsque les femmes sont en bonne santé et bien nourries</strong> avant de tomber enceintes. Pendant la grossesse et l’allaitement, toutes les femmes ont besoin de repas plus nutritifs, de plus grandes quantités d’aliments, de plus de repos que d’habitude, ainsi que de compléments de fer et de folate ou de micronutriments multiples, même si elles consomment des aliments fortifiés, et de sel iodé pour assurer le développement mental de leur enfant.

<strong>3. Chaque grossesse est importante. </strong>Pour une grossesse saine et sans risques, toutes les femmes enceintes devraient bénéficier d’au moins quatre visites de soins prénatals. Les femmes enceintes et leur famille doivent savoir reconnaître les signes avant-coureurs de l’accouchement et les premiers symptômes d’éventuelles complications. Il faut également qu’elles aient pris les dispositions nécessaires pour bénéficier de soins pendant l’accouchement et obtenir immédiatement de l’aide en cas de problème.

<strong>4. L’accouchement est la période la plus critique, pour la mère et pour l’enfant.</strong> Toutes les femmes enceintes doivent bénéficier lors de l’accouchement de l’assistance d’une personne qualifiée (sage-femme, médecin ou infirmière) et doivent pouvoir avoir rapidement accès à des soins spécialisés en cas de complications.

<strong>5. Les soins postnatals dispensés à la mère et à l’enfant réduisent le risque de complications </strong>et aident les mères et les pères et autres adultes concernés à donner à l’enfant un bon départ dans la vie. L’état de santé de la mère et de l’enfant devrait être vérifié régulièrement dans les 24 heures suivant la naissance, ainsi que pendant la première semaine et de nouveau six semaines après l’accouchement. En cas de complications, il faut procéder à des examens médicaux plus fréquents.

<strong>6. La santé de la mère, les conditions dans lesquelles a lieu l’accouchement, les soins essentiels et l’attention prodigués au nouveau-né,</strong> l’amour de sa famille et l’hygiène ambiante contribuent pour beaucoup à la santé et à la survie du nouveau-né.

<strong>7. Le tabac, l’alcool, la drogue, les poisons et les polluants sont très nocifs </strong>notamment pour les femmes enceintes, le fœtus en cours de développement, les nourrissons et les jeunes enfants.

<strong>8. La violence contre les femmes est un grave problème de santé publique </strong>dans la plupart des communautés. Lorsqu’une femme est enceinte, cette violence est particulièrement dangereuse pour elle et pour sa grossesse. Cela accroît le risque de fausse couche, d’accouchement avant terme et de naissance d’un enfant d’un poids insuffisant.

<strong>9. Sur leur lieu de travail, les femmes enceintes et les mères</strong> devraient être à l’abri de la discrimination, ne pas être exposées à ce qui risque de nuire à leur santé et avoir le temps d’allaiter ou d’extraire du lait maternel. Elles devraient avoir droit à des congés de maternité, à la protection de leur emploi, à une protection sociale et, le cas échéant, à un appui financier.

<strong>10. Toutes les femmes, notamment les femmes enceintes et les jeunes mères, ont droit à des soins de santé de qualité. </strong>Le personnel soignant devrait être compétent, tenir compte des pratiques culturelles et traiter toutes les femmes, y compris les adolescentes, avec respect.

<a href="http://www.unicef.org/french/publications/index_53254.html">Consulter l’intégralité des Savoir pour Sauver</a>.

[separator]
<em>Illustration réalisée pour Pona Bana par:</em>

<a href="http://maxlewko.blogspot.com/" target="_blank"><img alt="Lewko" src="http://ponabana.com/wp-content/uploads/2014/01/Lewko.jpg" width="113" height="28" /></a>

<a href="http://maxlewko.blogspot.com/" target="_blank">http://maxlewko.blogspot.com/</a>]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>4388</wp:post_id>
		<wp:post_date>2014-02-05 16:30:30</wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt>2014-02-05 16:30:30</wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
		<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
		<wp:post_name>savoir-pour-sauver-n2-la-maternite-sans-risques-et-la-sante-du-nouveau-ne</wp:post_name>
		<wp:status>publish</wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type>post</wp:post_type>
		<wp:post_password></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="category" nicename="sante"><![CDATA[Santé]]></category>
		<category domain="category" nicename="savoir-pour-sauver"><![CDATA[Savoir pour sauver]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_edit_last</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[3]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_thumbnail_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[4389]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_alp_processed</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1393068692]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_g7_criteria</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:1:{i:0;s:0:"";}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_g7_rating</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:1:{i:0;s:0:"";}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wpas_done_all</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>Facts for Life no.2: Safe Motherhood and Newborn Health</title>
		<link>http://ponabana.com/facts-for-life-no-2-safe-motherhood-and-newborn-health/?lang=en</link>
		<pubDate>Wed, 05 Feb 2014 08:00:04 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Justine</dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://ponabana.com/?p=4392</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<em><strong>In DRC, 1 child out of 10 dies before his first birthday (MICS, 2010). In the world, more than 750 women and girls die each day while giving birth (WHO, 2010).</strong></em>

<strong>How to give birth without risk?</strong>

<strong>1. Girls who are educated, healthy and have a nutritious diet throughout their childhood and teenage year</strong>s are more likely to have healthy babies and go through pregnancy and childbirth safely if childbearing begins after they are 18 years old.

<strong>2. The risks associated with childbearing for the mother and her baby can be greatly reduced if a woman is healthy and well nourished before becoming pregnant.</strong> During pregnancy and while breastfeeding, all women need more nutritious meals, increased quantities of food, more rest than usual, iron-folic acid or multiple micronutrient supplements, even if they are consuming fortified foods, and iodized salt to ensure the proper mental development of their babies.

<strong>3. Every pregnancy is special.</strong> All pregnant women need at least four prenatal care visits to help ensure a safe and healthy pregnancy. Pregnant women and their families need to be able to recognize the signs of labour and the warning signs of pregnancy complications. They need to have plans and resources for obtaining skilled care for the birth and immediate help if problems arise.

<strong>4. Childbirth is the most critical period for the mother and her baby.</strong> Every pregnant woman must have a skilled birth attendant, such as a midwife, doctor or nurse, assisting her during childbirth, and she must also have timely access to specialized care if complications should occur.

<strong>5. Post-natal care for the mother and child</strong> reduces the risk of complications and supports mothers and fathers or other caregivers to help their new baby get a healthy start in life. The mother and child should be checked regularly during the first 24 hours after childbirth, in the first week, and again six weeks after birth. If there are complications, more frequent checkups are necessary.

<strong>6. A healthy mother, a safe birth, essential newborn care and attention, a loving family and a clean home environment</strong> contribute greatly to newborn health and survival.

<strong>7. Smoking, alcohol, drugs, poisons and pollutants are particularly harmful</strong> to pregnant women, the developing fetus, babies and young children.

<strong>8. Violence against women is a serious public health problem in most communities.</strong> When a woman is pregnant, violence is very dangerous to both the woman and her pregnancy. It increases the risk of miscarriage, premature labour and having a low-birthweight baby.

<strong>9. In the workplace, pregnant women and mothers should be protected </strong>from discrimination and exposure to health risks and granted time to breastfeed or express breastmilk. They should be entitled to maternity leave, employment protection, medical benefits and, where applicable, cash support.

<strong>10. Every woman has the right to quality health care</strong>, especially a pregnant woman or a new mother. Health workers should be technically competent and sensitive to cultural practices and should treat all women, including adolescent girls, with respect.

<a href="http://www.unicef.org/publications/index_53254.html">See all Facts for Life.</a>

[separator]

<em>Illustration by:</em>

<a href="http://maxlewko.blogspot.com/" target="_blank"><img alt="Lewko" src="http://ponabana.com/wp-content/uploads/2014/01/Lewko.jpg" width="113" height="28" /></a>

<a href="http://maxlewko.blogspot.com/" target="_blank">http://maxlewko.blogspot.com</a>]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>4392</wp:post_id>
		<wp:post_date>2014-02-05 08:00:04</wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt>2014-02-05 08:00:04</wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
		<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
		<wp:post_name>facts-for-life-no-2-safe-motherhood-and-newborn-health</wp:post_name>
		<wp:status>publish</wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type>post</wp:post_type>
		<wp:post_password></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="category" nicename="facts-for-life"><![CDATA[Facts for Life]]></category>
		<category domain="category" nicename="health"><![CDATA[Health]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_edit_last</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[5]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_thumbnail_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[4389]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_alp_processed</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1391587236]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_g7_criteria</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:1:{i:0;s:0:"";}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_g7_rating</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:1:{i:0;s:0:"";}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wpas_done_all</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>Ensemble contre l’utilisation d’enfants soldats</title>
		<link>http://ponabana.com/?p=4481</link>
		<pubDate>Thu, 01 Jan 1970 00:00:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Justine</dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://ponabana.com/?p=4481</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>4481</wp:post_id>
		<wp:post_date>2014-02-07 07:56:12</wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt>0000-00-00 00:00:00</wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
		<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
		<wp:post_name></wp:post_name>
		<wp:status>draft</wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type>post</wp:post_type>
		<wp:post_password></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="category" nicename="uncategorized"><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_g7_rating</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:1:{i:0;s:0:"";}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_alp_processed</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1391759772]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_g7_criteria</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:1:{i:0;s:0:"";}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_edit_last</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[5]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>Gagnez le calendrier 2014 de l’UNICEF en RDC !</title>
		<link>http://ponabana.com/gagnez-le-calendrier-2014-de-lunicef-en-rdc/</link>
		<pubDate>Sun, 16 Feb 2014 06:00:34 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Justine</dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://ponabana.com/?p=4526</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<strong>Inscrivez-vous à la newsletter de Pona Bana et nous vous offrons le calendrier 2014 de l’UNICEF en RD Congo, en un clic !</strong>

Pour vous inscrire, rien de plus simple. Remplissez les trois champs qui figurent dans la colonne de droite de ce texte : adresse email, nom et prénom. Confirmez ensuite votre inscription sur le message qui vous sera envoyé et vous recevrez dans la semaine ce magnifique calendrier en format pdf !

<strong>CETTE ANNÉE, FAISONS CHACUN UN PAS VERS L'ATTEINTE DES OMD</strong>

Notre calendrier 2014 accompagne le compte-à-rebours vers 2015, la date que s’est fixée la communauté internationale pour les Objectifs du Millénaire pour le Développement (OMD).

Comme le rappelle <a href="http://ponabana.com/author/barbara/" target="_blank">Barbara Bentein</a>, Représentante de l’UNICEF en RD Congo <em>« La réalisation des OMD est l’affaire de tous: chacun d’entre nous, à notre niveau, pouvons contribuer à les atteindre ».</em> Comment ? Découvrez-le au fil des mois dans le calendrier.

<strong>PAS LE TEMPS DE CONSULTER LE BLOG?</strong>

Nous avons la solution : chaque semaine, la newsletter de Pona Bana vous donne directement accès aux derniers articles publiés. Pour être au fait des dernières informations sur la situation des enfants en RDC, le travail de l’UNICEF et des échanges avec les enfants sur les sujets qui les concernent!

<em>Remplissez maintenant les champs en haut à droite de cet article (ou <a href="http://ponabana.us3.list-manage.com/subscribe?u=01c4de436c0af872d6d1f8c2b&amp;id=afd7b712ab" target="_blank">ici</a>) et remportez newsletter et calendrier pour avancer ensemble en 2014 pour les enfants de la RD Congo !</em>

<a href="http://ponabana.com/wp-content/uploads/2014/02/ChildrenPortraits-DRC-UNICEF©DianaMrazikova071-Rond-2.jpg"><img class="size-medium wp-image-4527 aligncenter" alt="ChildrenPortraits-DRC-UNICEF©DianaMrazikova071-Rond (2)" src="http://ponabana.com/wp-content/uploads/2014/02/ChildrenPortraits-DRC-UNICEF©DianaMrazikova071-Rond-2-300x300.jpg" width="300" height="300" /></a>]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>4526</wp:post_id>
		<wp:post_date>2014-02-16 06:00:34</wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt>2014-02-16 06:00:34</wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
		<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
		<wp:post_name>gagnez-le-calendrier-2014-de-lunicef-en-rdc</wp:post_name>
		<wp:status>publish</wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type>post</wp:post_type>
		<wp:post_password></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="category" nicename="nos-articles"><![CDATA[Nos articles]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_edit_last</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[3]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_thumbnail_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[4528]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_alp_processed</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1394816786]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_g7_criteria</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:1:{i:0;s:0:"";}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_g7_rating</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:1:{i:0;s:0:"";}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wpas_done_all</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:comment>
			<wp:comment_id>225</wp:comment_id>
			<wp:comment_author><![CDATA[Justine Mounet]]></wp:comment_author>
			<wp:comment_author_email>jmounet@unicef.org</wp:comment_author_email>
			<wp:comment_author_url></wp:comment_author_url>
			<wp:comment_author_IP>190.103.138.222</wp:comment_author_IP>
			<wp:comment_date>2014-02-17 07:57:00</wp:comment_date>
			<wp:comment_date_gmt>2014-02-17 07:57:00</wp:comment_date_gmt>
			<wp:comment_content><![CDATA[Bonjour Papy,
Pour gagner le calendrier 2014 de l'UNICEF RDC, il faut s'inscrire à la newsletter de Pona Bana comme expliqué dans l'article,
Heureuse que vous fassiez partie de notre communauté Facebook!]]></wp:comment_content>
			<wp:comment_approved>1</wp:comment_approved>
			<wp:comment_type></wp:comment_type>
			<wp:comment_parent>221</wp:comment_parent>
			<wp:comment_user_id>5</wp:comment_user_id>
			<wp:commentmeta>
				<wp:meta_key>akismet_result</wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[false]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
			<wp:commentmeta>
				<wp:meta_key>akismet_history</wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[a:4:{s:4:"time";d:1392623820.31216;s:7:"message";s:28:"Akismet cleared this comment";s:5:"event";s:9:"check-ham";s:4:"user";s:7:"Justine";}]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
		</wp:comment>
		<wp:comment>
			<wp:comment_id>235</wp:comment_id>
			<wp:comment_author><![CDATA[Tuzza Alonda]]></wp:comment_author>
			<wp:comment_author_email>talonda@unicef.org</wp:comment_author_email>
			<wp:comment_author_url></wp:comment_author_url>
			<wp:comment_author_IP>190.103.138.224</wp:comment_author_IP>
			<wp:comment_date>2014-02-21 15:43:34</wp:comment_date>
			<wp:comment_date_gmt>2014-02-21 15:43:34</wp:comment_date_gmt>
			<wp:comment_content><![CDATA[Merci et grand bravo. J'ai imprime mes 2 calendriers, un de table et un  mural. 

Tuzza]]></wp:comment_content>
			<wp:comment_approved>1</wp:comment_approved>
			<wp:comment_type></wp:comment_type>
			<wp:comment_parent>229</wp:comment_parent>
			<wp:comment_user_id>0</wp:comment_user_id>
			<wp:commentmeta>
				<wp:meta_key>akismet_result</wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[false]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
			<wp:commentmeta>
				<wp:meta_key>akismet_history</wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[a:4:{s:4:"time";d:1392997414.801239;s:7:"message";s:28:"Akismet cleared this comment";s:5:"event";s:9:"check-ham";s:4:"user";s:0:"";}]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
		</wp:comment>
		<wp:comment>
			<wp:comment_id>234</wp:comment_id>
			<wp:comment_author><![CDATA[CIZA]]></wp:comment_author>
			<wp:comment_author_email>nciza@unicef.org</wp:comment_author_email>
			<wp:comment_author_url></wp:comment_author_url>
			<wp:comment_author_IP>190.103.138.224</wp:comment_author_IP>
			<wp:comment_date>2014-02-21 14:10:23</wp:comment_date>
			<wp:comment_date_gmt>2014-02-21 14:10:23</wp:comment_date_gmt>
			<wp:comment_content><![CDATA[Merci beaucoup à tous ceux là qui se sacrifient pour les travail des enfants sans discrimination.]]></wp:comment_content>
			<wp:comment_approved>1</wp:comment_approved>
			<wp:comment_type></wp:comment_type>
			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>
			<wp:comment_user_id>0</wp:comment_user_id>
			<wp:commentmeta>
				<wp:meta_key>akismet_result</wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[false]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
			<wp:commentmeta>
				<wp:meta_key>akismet_history</wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[a:4:{s:4:"time";d:1392991823.4946101;s:7:"message";s:28:"Akismet cleared this comment";s:5:"event";s:9:"check-ham";s:4:"user";s:0:"";}]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
			<wp:commentmeta>
				<wp:meta_key>akismet_history</wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[a:4:{s:4:"time";d:1392992782.9730401;s:7:"message";s:46:"Justine changed the comment status to approved";s:5:"event";s:15:"status-approved";s:4:"user";s:7:"Justine";}]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
		</wp:comment>
		<wp:comment>
			<wp:comment_id>221</wp:comment_id>
			<wp:comment_author><![CDATA[papy kapiamba]]></wp:comment_author>
			<wp:comment_author_email>allbuskap@yahoo.fr</wp:comment_author_email>
			<wp:comment_author_url>http://neant</wp:comment_author_url>
			<wp:comment_author_IP>93.186.22.116</wp:comment_author_IP>
			<wp:comment_date>2014-02-16 09:23:26</wp:comment_date>
			<wp:comment_date_gmt>2014-02-16 09:23:26</wp:comment_date_gmt>
			<wp:comment_content><![CDATA[Je suis déjà ami fb]]></wp:comment_content>
			<wp:comment_approved>1</wp:comment_approved>
			<wp:comment_type></wp:comment_type>
			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>
			<wp:comment_user_id>0</wp:comment_user_id>
			<wp:commentmeta>
				<wp:meta_key>akismet_result</wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[false]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
			<wp:commentmeta>
				<wp:meta_key>akismet_history</wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[a:4:{s:4:"time";d:1392542606.55142;s:7:"message";s:28:"Akismet cleared this comment";s:5:"event";s:9:"check-ham";s:4:"user";s:0:"";}]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
			<wp:commentmeta>
				<wp:meta_key>akismet_history</wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[a:4:{s:4:"time";d:1392623611.45013;s:7:"message";s:46:"Justine changed the comment status to approved";s:5:"event";s:15:"status-approved";s:4:"user";s:7:"Justine";}]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
		</wp:comment>
		<wp:comment>
			<wp:comment_id>226</wp:comment_id>
			<wp:comment_author><![CDATA[Tuzza Alonda]]></wp:comment_author>
			<wp:comment_author_email>talonda@unicef.org</wp:comment_author_email>
			<wp:comment_author_url></wp:comment_author_url>
			<wp:comment_author_IP>190.103.138.224</wp:comment_author_IP>
			<wp:comment_date>2014-02-17 10:33:11</wp:comment_date>
			<wp:comment_date_gmt>2014-02-17 10:33:11</wp:comment_date_gmt>
			<wp:comment_content><![CDATA[Je suis deja inscrit mais je n'ai pas recu de calendrier.

Merci.
Tuzza]]></wp:comment_content>
			<wp:comment_approved>1</wp:comment_approved>
			<wp:comment_type></wp:comment_type>
			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>
			<wp:comment_user_id>0</wp:comment_user_id>
			<wp:commentmeta>
				<wp:meta_key>akismet_result</wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[false]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
			<wp:commentmeta>
				<wp:meta_key>akismet_history</wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[a:4:{s:4:"time";d:1392633191.9565091;s:7:"message";s:28:"Akismet cleared this comment";s:5:"event";s:9:"check-ham";s:4:"user";s:0:"";}]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
			<wp:commentmeta>
				<wp:meta_key>akismet_history</wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[a:4:{s:4:"time";d:1392643655.8795841;s:7:"message";s:45:"adrien changed the comment status to approved";s:5:"event";s:15:"status-approved";s:4:"user";s:6:"adrien";}]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
		</wp:comment>
		<wp:comment>
			<wp:comment_id>229</wp:comment_id>
			<wp:comment_author><![CDATA[Justine Mounet]]></wp:comment_author>
			<wp:comment_author_email>jmounet@unicef.org</wp:comment_author_email>
			<wp:comment_author_url></wp:comment_author_url>
			<wp:comment_author_IP>190.103.138.222</wp:comment_author_IP>
			<wp:comment_date>2014-02-19 07:02:47</wp:comment_date>
			<wp:comment_date_gmt>2014-02-19 07:02:47</wp:comment_date_gmt>
			<wp:comment_content><![CDATA[Bonjour Tuzza Alonda,
Regardez votre boite mail, le calendrier devrait être arrivé!]]></wp:comment_content>
			<wp:comment_approved>1</wp:comment_approved>
			<wp:comment_type></wp:comment_type>
			<wp:comment_parent>226</wp:comment_parent>
			<wp:comment_user_id>5</wp:comment_user_id>
			<wp:commentmeta>
				<wp:meta_key>akismet_result</wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[false]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
			<wp:commentmeta>
				<wp:meta_key>akismet_history</wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[a:4:{s:4:"time";d:1392793367.459888;s:7:"message";s:28:"Akismet cleared this comment";s:5:"event";s:9:"check-ham";s:4:"user";s:7:"Justine";}]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
		</wp:comment>
	</item>
	<item>
		<title>Situation humanitaire - Janvier 2014</title>
		<link>http://ponabana.com/situation-humanitaire-janvier-2014/</link>
		<pubDate>Mon, 17 Feb 2014 04:55:42 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Justine</dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://ponabana.com/?p=4625</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<strong>Pour faire le point sur la situation humanitaire en RDC. Retrouvez l'essentiel de la situation politique, humanitaire et sécuritaire ainsi que les derniers chiffres clefs et actions menées par l'Unicef et ses partenaires.</strong>

[separator]

<strong>SITUATION POLITIQUE, HUMANITAIRE ET SÉCURITAIRE</strong>

<strong>Les Directeurs exécutifs adjoints du HCR, de l'UNICEF - <a href="http://ponabana.com/author/yoka/">Yoka Brandt</a> - et du PAM</strong> se sont rendus en RDC du 21 au 25 janvier afin de renforcer l'attention internationale sur la crise complexe dans le pays, de mieux comprendre les implications de la reconfiguration de la mission de la MONUSCO pour les opérations humanitaires et de renforcer la collaboration entre les trois agences.

<strong>En Equateur, les réfugiés de République Centrafricaine</strong> continuent d'arriver par vagues de 30 à 40 personnes, mais la première semaine de février Gbadolite a reçu 1 100 arrivées. Il y a 60 157 réfugiés de RCA en RDC, dont 53 583 en Equateur et 6 574 en Province Orientale, dont 54% vit en dehors des camps du HCR.

<strong>A Kamango/Grand Nord</strong> (Nord Kivu), les opérations militaires contre les ADF-NALU ont débuté le 17 janvier, pas de mouvement de population majeur n'a été rapporté à l'exception de mouvements préventifs de Kokola à Oicha. Les interventions humanitaires se poursuivent à Nobili pour plus de 80 000 personnes.

<strong>395 enfants associés aux forces et groupes armés</strong> ont été relâchés au Nord Kivu, grâce à la mise en place du centre de vérification de Bweremana par un partenaire de l'UNICEF. La proportion de filles a été accrue par le plaidoyer.

<strong>La rougeole</strong> a fortement décru en Equateur, Province Orientale, Sud et Nord Kivu, grâce à la campagne de masse ciblant 11 069 187 enfants de 6 oie à 10 ans fin 2013.

<a href="http://ponabana.com/wp-content/uploads/2014/02/UNICEF-DRC-Map-Humanitarian-Situation-Report-January-2014.jpg" target="_blank"><img class="aligncenter size-large wp-image-5255" alt="UNICEF DRC Map Humanitarian Situation Report January 2014" src="http://ponabana.com/wp-content/uploads/2014/02/UNICEF-DRC-Map-Humanitarian-Situation-Report-January-2014-1024x583.jpg" width="625" height="355" /></a>

<strong>CHIFFRES CLÉS</strong>

EAU ET ASSAINISSEMENT : <strong>24 200</strong> <strong>personnes</strong> ont bénéficié de paquets de prévention et de réponse dans les zones sensibles au choléra.<strong>
</strong>

ÉDUCATION : <strong>68 099 enfants</strong> en âge d'aller à l'école et touchés par le conflit ont reçu un accès à une éducation de qualité et des activités psychosociales.<strong>
</strong>

SANTÉ : <strong>2 018 cas de choléra</strong> enregistrés dans le pays.<strong>
</strong>

NUTRITION : <strong>45 342 enfants de moins de 5 ans</strong> atteints de malnutrition aiguë sévère pris en charge.<em>
</em>

PROTECTION : <strong>433 enfants</strong> sortis des forces et groupes armés relâchés et assistés<strong>
</strong>

ARTICLES MÉNAGERS ESSENTIELS : <strong>1 671 familles</strong> retournées à Mwenga, Sud Kivu, assistées par des foires à coupons pour articles ménagers essentielles couplées à des froids alimentaires.<strong>
</strong>

[separator]

<strong>Consulter l’intégralité du rapport de situation (en anglais) :</strong>

<a href="http://ponabana.com/wp-content/uploads/2014/02/UNICEF-DRC-Humanitarian-Situation-Report-1-31-January-2014.pdf" target="_blank">UNICEF DRC HUmanitarian Situation Report 1-31 January 2014</a>

[scribd id=212422806 key=key-451nvwyxegelicemmkl mode=scroll]]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>4625</wp:post_id>
		<wp:post_date>2014-02-17 04:55:42</wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt>2014-02-17 04:55:42</wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
		<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
		<wp:post_name>situation-humanitaire-janvier-2014</wp:post_name>
		<wp:status>publish</wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type>post</wp:post_type>
		<wp:post_password></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="category" nicename="nos-rapports"><![CDATA[Situation humanitaire]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_edit_last</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[5]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_alp_processed</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1394795613]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_g7_criteria</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:1:{i:0;s:0:"";}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_g7_rating</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:1:{i:0;s:0:"";}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wpas_done_all</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_thumbnail_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[4646]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>Comment répondre aux crises humanitaires en RDC en 2014?</title>
		<link>http://ponabana.com/comment-repondre-aux-crises-humanitaires-en-rdc-en-2014/</link>
		<pubDate>Thu, 20 Feb 2014 17:33:01 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Justine</dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://ponabana.com/?p=4747</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: left;"><strong><a href="http://ponabana.com/wp-content/uploads/2014/02/Nona-Zicherman.jpg"><img class=" wp-image-4748 alignright" alt="x-default" src="http://ponabana.com/wp-content/uploads/2014/02/Nona-Zicherman-224x300.jpg" width="107" height="144" /></a>A l’occasion du lancement de  l’Appel pour l’Action Humanitaire pour les Enfants, Nona Zicherman, notre spécialiste Urgences et Transition nous éclaire sur les enjeux humanitaires en RDC et explique comment l’UNICEF compte y répondre.</strong></p>
<p style="text-align: left;"><em><strong>Nona, quelle est la situation humanitaire depuis que le M23 a cessé sa lutte armée ?</strong></em></p>
<p style="text-align: left;">[pullquote align="right" cite="d'enfants sont déplacés à l'intérieur de la RDC"]1.5 millions[/pullquote]La RDC a fait des efforts importants pour atteindre une paix durable, mais la crise humanitaire est loin d’être finie. Le conflit provoque encore des mouvements de population : 2,9 millions de personnes, dont près de 1,5 millions d’enfants, sont toujours déplacées à l’intérieur du pays.</p>
<p style="text-align: left;">En 2013, plus de 50 000 réfugiés de République Centrafricaine se sont réfugiés en RDC. Les épidémies continuent de menacer les enfants dans le pays : l’année dernière la rougeole a frappé l’ensemble des provinces, avec 83 450 cas dont 1 1332 décès enregistrés. La RDC représente 77% des cas de choléra en Afrique de l’Ouest et Centrale : 23 011 cas ont été rapportés en 2013, dont 390 décès.</p>
<p style="text-align: left;">Avec nos partenaires, nous sommes prêts à répondre aux besoins de ceux qui sont touchés par les crises, mais nous avons besoin d’un soutien international accru pour avoir les moyens de le faire.</p>
<p style="text-align: left;"><a href="http://ponabana.com/wp-content/uploads/2014/02/UNICEF-DRC-2013-Morton-IDPs-in-Mugunga-3-camp-North-Kivu.jpg"><img class="aligncenter" alt="UNICEF DRC 2013 Morton - IDPs in Mugunga 3 camp North Kivu" src="http://ponabana.com/wp-content/uploads/2014/02/UNICEF-DRC-2013-Morton-IDPs-in-Mugunga-3-camp-North-Kivu-300x200.jpg" width="300" height="200" /></a></p>
<p style="text-align: left;"><em><strong>Comment le conflit affecte-t-il les enfants en RDC ?</strong></em></p>
<p style="text-align: left;">Les enfants sont particulièrement vulnérables face aux violations graves de leurs droits. En 2013, 4 804 enfants ont été relâchés des groupes et forces armés et ont bénéficié d’une assistance, mais on estime que plus de 3 600 enfants sont toujours enrôlés.</p>
<p style="text-align: left;">[pullquote align="right" cite="des enfants ayant l'âge d'aller à l'école ne sont pas scolarisés dans le Nord Kivu"]40.3 %[/pullquote]En 2013 avec nos partenaires, nous avons pu donner accès à une éducation de qualité et à des activités psychosociales à 261 085 enfants affectés par les crises. Mais dans le Nord Kivu, plus de 40% des enfants ayant l’âge d’aller à l’école ne sont pas scolarisés. En 2013, des douzaines d’écoles ont été pillées ou occupées par des groupes ou forces armés, violant le droit à l’éducation des enfants et les privant d’un espace protecteur.</p>
<p style="text-align: left;"><em><strong>Eric-Alain, notre spécialiste en nutrition, nous a expliqué que la malnutrition est la grande crise oubliée en RDC (<a href="/?p=4666">voir son interview</a>). En tant que spécialiste urgences, qu’en pensez-vous ?</strong></em></p>
<p style="text-align: left;">[pullquote align="right" cite="d'enfants de moins de 5 ans touchés par la malnutrition aiguë sévère"]2 millions[/pullquote]La malnutrition aiguë sévère est une urgence dont on ne parle pas assez en RDC. Elle a touché 2 millions d’enfants de moins de 5 ans en 2013, et 6 millions d’enfants du même âge ont souffert de malnutrition chronique.</p>
<p style="text-align: left;">La faiblesse des financements pour la réponse nutritionnelle a laissé plus du tiers des enfants ciblés sans traitement et il n’y a pas eu de fonds pour mettre en œuvre une assistance complémentaire en eau et assainissement pour les enfants malnutris et leur familles. Un soutien continu à grande échelle sera nécessaire pour sauver les vies de milliers d’enfants souffrant de la faim en RDC en 2014.</p>
<p style="text-align: left;"><a href="http://ponabana.com/wp-content/uploads/2014/02/Perrine-Piton-UNICEF-DRC-B11C6941.jpg"><img class="size-medium wp-image-4752 aligncenter" alt="Perrine Piton UNICEF DRC B11C6941" src="http://ponabana.com/wp-content/uploads/2014/02/Perrine-Piton-UNICEF-DRC-B11C6941-300x200.jpg" width="300" height="200" /></a></p>
<p style="text-align: left;"><em><strong>Le dernier rapport sur la situation humanitaire en RDC a attiré l’attention sur la situation au Katanga, pourquoi ? (<a href="/?p=4625">Voir le rapport</a>)</strong></em></p>
<p style="text-align: left;">[pullquote align="right" cite="personnes déplacées au Katanga"]409 000[/pullquote]La situation humanitaire au Katanga se dégrade du fait de l’insécurité grandissante et de la fragmentation des milices Maï Maï. 409 000 personnes sont déplacées dans cette seule province. Le conflit reste caractérisé par des hauts niveaux de violence contre les femmes et les enfants - violences sexuelles et basées sur le genre, recrutement des enfants dans les groupes et forces armés, etc. L’instabilité de l’environnement sécuritaire et l’accès physique limité dans la partie  communément appelée <i>« le triangle de la mort »</i> (zone s’étendant entre Manono, Mitwaba et Pweto) sont des contraintes supplémentaires.</p>
<p style="text-align: left;">En 2013, avec nos partenaires, nous avons participé à sortir 759 enfants des groupes armés dans le Katanga, grâce à la sensibilisation et à la mobilisation des communautés. Mais depuis octobre, le rythme a ralenti du fait de l’absence de résolution du conflit et d’un processus formel de démobilisation des combattants adultes.</p>
<p style="text-align: left;"><em><strong>Quelles sont les réussites de l’UNICEF concernant la gestion des crises humanitaires en 2013 ?</strong></em></p>
<p style="text-align: left;">[pullquote align="right" cite="de personnes assistées par la Réponse rapide aux mouvements de population en 2013"]1,22 millions[/pullquote]Plus de 1,22 millions de personnes touchées par le conflit ont reçu une assistance d’urgence en articles ménagers essentiels, santé, éducation, eau et assainissement à travers la Réponse rapide aux mouvements de population (<a href="/?page_id=1853">RRMP</a>). Le RRMP a fourni 70 % de l’assistance en articles ménagers essentiels dans l’Est du pays. 12 247 personnes, dont 3 827 enfants (3 748 filles, 79 garçons) ayant survécu à des violences sexuelles ou basées sur le genre ont été identifiés et ont reçu une prise en charge globale. La réponse d’urgence en eau et assainissement aux épidémies de choléra a touché plus de 2,5 millions de personnes.</p>
<p style="text-align: left;"><a href="http://ponabana.com/wp-content/uploads/2014/02/UNICEF-DRC-2013-Morton-Mwenga-Center-South-Kivu.jpg"><img class="aligncenter" alt="May 16, 2013. UNICEF partner TPO operates two Child Friendly Spaces (CFS) in Mwenga Center, South Kivu, DRC, providing nearly 4,000 children aged 2-18 with a protected environment in which to gather, supervised by staff trained in child protection. Designed to support and encourage their freedom of expression, right to play, to learn, to be stimulated and to develop their capacities in a friendly and warm environment, Child Friendly Spaces also offer an opportunity to sensitize children on basic issues like hygiene and sanitation, as well as the importance of education. ?UNICEF funds our project in Mwenga, which is designed to reinforce the capacity of the community to respond on behalf of their vulnerable children,? explains Rwaha Rwakenga, a Social Worker for TPO, a Uganda-based NGO. ?One day we?re not going to be here, but the community must carry on with serving and protecting their children. For this reason the community is involved not only in the CFS, but also in trainings and sensitizations to make sure everyone in the community is aware of the importance of this for their children.?" src="http://ponabana.com/wp-content/uploads/2014/02/UNICEF-DRC-2013-Morton-Mwenga-Center-South-Kivu-300x200.jpg" width="300" height="200" /></a></p>
<p style="text-align: left;"><em><strong>Comment l’UNICEF compte répondre aux urgences en 2014 ?</strong></em></p>
<p style="text-align: left;">A travers le RRMP, nous allons poursuivre la réponse en eau et assainissement, services de santé, éducation d’urgence et articles ménagers essentiels pour les familles touchées par le conflit, et mener plus de 500 analyses multisectorielles pour la communauté humanitaire.</p>
<p style="text-align: left;"> L’UNICEF continuera de mener quatre des clusters de réponse aux urgences (eau et assainissement, éducation, nutrition, articles ménagers essentiels et abris) et le groupe de travail sur la protection de l’enfance au sein du cluster protection. Nous allons accroitre nos efforts pour renforcer les capacités du Ministère des affaires humanitaires et sociales et des autorités sanitaires et de l’éducation. Les campagnes de vaccination vont être étendues.</p>
<p style="text-align: left;">La prise en charge des enfants sévèrement malnutris va continuer d’être priorisée à travers une présence conjointe du gouvernement et de l’UNICEF dans les provinces ciblées. L’UNICEF va se préparer et répondre au choléra d’une manière qui renforce la résilience des communautés et réduise la probabilité de futures épidémies.</p>
<p style="text-align: left;"> La prise en charge globale des enfants sortis des groupes et forces armés et des survivants de violences sexuelles et basées sur le genre va se poursuivre. Nous continuerons de faciliter la protection des enfants déplacés dans des espaces protecteurs et la réunification des familles.</p>
<p style="text-align: left;">Cependant, tout cela dépendra du soutien renouvelé, continu et renforcé de nos partenaires internationaux.</p>
<p style="text-align: left;"><a href="http://ponabana.com/wp-content/uploads/2014/02/UNICEF-DRC-2013-Morton-RRMP-response-to-displacement-in-Mulamba-South-Kivu-E.P.-Chiboba.jpg"><img class="size-medium wp-image-4755 aligncenter" alt="As part of the UNICEF/OCHA RRMP response to displacement in Mulamba, South Kivu, RRMP partner AVSI held a 4-day teacher amongst local schools, including E.P. Chiboba (pictured), where 95 of the 370 students were from displaced families, and gave $1,140 as the first part of 2 vouchers provided for improving the school structure. RRMP partner IRC constructed two blocks of latrines at E.P. Chiboba." src="http://ponabana.com/wp-content/uploads/2014/02/UNICEF-DRC-2013-Morton-RRMP-response-to-displacement-in-Mulamba-South-Kivu-E.P.-Chiboba-300x200.jpg" width="300" height="200" /></a></p>
[separator]<strong>
</strong>

<em>Nona Zicherman est Chef de la section Urgences d'UNICEF en RDC depuis 2011. Spécialiste de la gestion des crises humanitaires depuis 2001, elle a notamment travaillé en Indonésie, au Burundi et dans le Corne de l'Afrique (Kenya, Ethiopie, Somalie). Elle a décidé de s'engager auprès des enfants parce qu'elle espère qu'un jour tous les enfants, même en zones de conflit, seront aussi bien nourris, soignés, éduqués et protégés que ses propres filles.</em>

[separator]
<h5><strong>Photos: © UNICEF DRC 2013 Morton / ©UNICEF DRC 2013 Piton</strong></h5>]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>4747</wp:post_id>
		<wp:post_date>2014-02-20 17:33:01</wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt>2014-02-20 17:33:01</wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
		<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
		<wp:post_name>comment-repondre-aux-crises-humanitaires-en-rdc-en-2014</wp:post_name>
		<wp:status>publish</wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type>post</wp:post_type>
		<wp:post_password></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="category" nicename="interview-dexperts"><![CDATA[Interview d'expert]]></category>
		<category domain="category" nicename="nos-articles"><![CDATA[Nos articles]]></category>
		<category domain="category" nicename="urgences"><![CDATA[Urgences]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_edit_last</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[3]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_thumbnail_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[4750]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wpas_done_all</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_alp_processed</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1394044817]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_g7_criteria</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:1:{i:0;s:0:"";}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_g7_rating</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:1:{i:0;s:0:"";}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>L’UNICEF lance un appel de 125,9 millions dollars US pour 6,8 millions d’enfants affectés par les crises humanitaires en RDC</title>
		<link>http://ponabana.com/lunicef-lance-un-appel-de-1259-millions-dollars-us-pour-68-millions-denfants-affectes-par-les-crises-humanitaires-en-rdc/</link>
		<pubDate>Sat, 22 Feb 2014 15:53:09 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Justine</dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://ponabana.com/?p=4774</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<strong>GENEVE/KINSHASA, 21 février 2014</strong> – L’UNICEF a fait appel aujourd’hui à 125 945 000 USD pour fournir une assistance à 8 215 600 personnes, dont 6 848 000 enfants affectés par les <a href="/?p=4747">urgences humanitaires</a> en République Démocratique du Congo (RDC) en 2014. L’appel mondial pour l’Action humanitaire pour les enfants atteint en 2014 le niveau record de 2,2 milliards dollars, afin de fournir une assistance humanitaire vitale à 85 millions de personnes, dont 59 millions d’enfants, confrontés à des urgences complexes dans 50 pays.

En lançant l’appel mondial, Ted Chaiban, Directeur des programmes Urgences de l’UNICEF, a rappelé : <em>« Les enfants sont toujours le groupe le plus vulnérable en situation d’urgence, faisant face à des risques élevés de violence, d’exploitation, de maladie et de négligence. Mais quand les soutiens sont disponibles, nous pouvons améliorer les conditions de vie des enfants »</em>. M. Chaiban a insisté sur le fait qu’alors que les gros titres sont aujourd’hui consacrés aux crises de la République Centrafricaine, du Sud Soudan et de la Syrie notamment, d’autres situations nécessitent aussi un financement et une assistance humanitaire immédiats, comme la RDC.

<em>« L’UNICEF salue les efforts du gouvernement de la RDC pour atteindre une paix durable. Malheureusement, la crise humanitaire n’est pas encore terminée »</em> a déclaré<a href="http://ponabana.com/author/barbara/"> Barbara Bentein</a>, Représentante de l’UNICEF en RDC. La Représentante a rappelé que 2,9 millions de personnes, dont près d’un million et demi d’enfants, sont toujours déplacés à l’intérieur du pays ; que le conflit continue de provoquer des mouvements de population et de mettre les enfants en danger de graves violations de leurs droits. <em>« L’UNICEF et ses partenaires sont prêts à répondre aux besoins des enfants de la RDC, mais pour assurer une action efficace tout au long de l’année 2014, nous avons besoin de financements fiables </em>» a alerté Mme Bentein.

Les fonds réunis dans le cadre de l’Appel lancé aujourd’hui appuieront l’action d’urgence multisectorielle de l’UNICEF et de ses partenaires, ainsi que le renforcement des capacités pour améliorer la capacité des communautés à faire face à de futurs chocs.

Les contributions à l’appel de l’UNICEF RDC en 2014 permettront à l’organisation de poursuivre le travail réalisé en 2013, année durant laquelle les résultats suivants ont été obtenus :

- Plus de 1,22 millions de personnes affectées par le conflit ont reçu une assistance d’urgence en articles ménagers essentiels, services de santé, éducation, eau et assainissement à travers le mécanisme de Réponse Rapide aux Mouvements de Population (<a href="/?page_id=1853">RRMP</a>). Le RRMP a fourni près de 70% de l’aide en articles ménagers essentiels dans l’Est du pays ;
- 4 804 enfants ont été sortis des forces et groupes armés et ont reçu une assistance ;
- 12 247 survivants de violences sexuelles et basées sur le genre ont été identifiés et ont eu accès à une réponse globale, dont 3 827 enfants (3 748 filles et 79 garçons) ;
- la réponse d’urgence en eau et assainissement aux épidémies de choléra a atteint 2,5 millions de personnes; et
- 11,2 millions d’enfants âgés de 6 mois à 10 ans ont bénéficié de campagnes de vaccination contre la rougeole.

Cependant, le faible niveau de financement de la nutrition a empêché le traitement de plus du tiers des enfants ciblés en 2013. La <a href="/?p=4666">malnutrition</a> aiguë sévère, qui a touché 2 millions d’enfants de moins de 5 ans en 2013, reste l’urgence oubliée de la RDC. La malnutrition ne met pas seulement en danger la vie des enfants, elle a un impact sur la capacité des enfants à apprendre et sur leur futur potentiel, ainsi que sur les progrès économiques et sociaux des pays dans lesquels ils vivent.

L’UNICEF recherche particulièrement des ressources non affectées à des programmes ou urgences spécifiques, les fonds flexibles lui permettant de répondre là où les besoins sont les plus grands, d’appliquer des solutions innovantes aux situations complexes, et d’intégrer des programmes de redressement rapide dans les urgences de grande ampleur.

[separator]

L’appel 2014 pour l’Action Humanitaire pour les Enfants et les informations par pays sont accessibles ici : <a href="http://www.unicef.org/appeals">www.unicef.org/appeals</a>

<strong>À propos de l'UNICEF</strong>

L'UNICEF promeut les droits et le bien-être de chaque enfant, dans tout ce que nous faisons. Avec nos partenaires, nous travaillons dans 190 pays et territoires pour traduire cet engagement en action concrète, en déployant des efforts particuliers pour les enfants les plus vulnérables et les plus marginalisés, pour le bien de tous les enfants partout dans le monde.

Pour plus d’informations sur l’UNICEF et son travail en RDC, consultez <a href="http://ponabana.com/">Pona Bana</a> et suivez-nous sur <a href="http://twitter.com/UNICEFDRC" target="blank">Twitter</a> et <a href="https://fr-fr.facebook.com/pages/Unicef-RDC/149925238389509">Facebook</a>.

[separator]

<strong>Pour plus d’information, veuillez contacter :</strong><b></b>

Cornelia Walther, UNICEF Kinshasa, Cell: + 243 99 100 63 07; <a href="mailto:cwalther@unicef.org">cwalther@unicef.org</a>

Marixie Mercado, UNICEF Geneva, Tel: +4122-909-5716; Cell: +4179-756-7703; <a href="mailto:mmercado@unicef.org">mmercado@unicef.org</a>

Patrick McCormick, UNICEF Geneva, Tel: +4122-909-5713; Cell: +4179-303-0541; <a href="mailto:pmccormick@unicef.org">pmccormick@unicef.org</a>

Kent Page, UNICEF New York, Tel: 1-212-326-7605; Cell: 1-917-302-1735; <a href="mailto:kpage@unicef.org">kpage@unicef.org</a>

Kate Donovan, UNICEF New York, Tel: 1-212-326-7452; Cell: 1-917-378-2128; <a href="mailto:kdonovan@unicef.org">kdonovan@unicef.org</a>]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>4774</wp:post_id>
		<wp:post_date>2014-02-22 15:53:09</wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt>2014-02-22 15:53:09</wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
		<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
		<wp:post_name>lunicef-lance-un-appel-de-1259-millions-dollars-us-pour-68-millions-denfants-affectes-par-les-crises-humanitaires-en-rdc</wp:post_name>
		<wp:status>publish</wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type>post</wp:post_type>
		<wp:post_password></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="category" nicename="communiques"><![CDATA[Communiqués de presse]]></category>
		<category domain="category" nicename="urgences"><![CDATA[Urgences]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_edit_last</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[3]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_thumbnail_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[4751]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_alp_processed</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1393450100]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_g7_criteria</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:1:{i:0;s:0:"";}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_g7_rating</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:1:{i:0;s:0:"";}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wpas_done_all</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>Savoir pour Sauver n°4 : La nutrition et la croissance</title>
		<link>http://ponabana.com/?p=4897</link>
		<pubDate>Thu, 01 Jan 1970 00:00:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Justine</dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://ponabana.com/?p=4897</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[Plus d’un tiers des décès d’enfants qui surviennent chaque année de par le monde sont associés à la malnutrition, et plus spécifiquement à la sous-nutrition, qui amoindrit la résistance du corps à la maladie.

<strong>Bien nourrir pour mieux grandir</strong>

<strong>1. Un enfant qui grandit bien gagne du poids rapidement. </strong>L’enfant devrait être pesé régulièrement entre la naissance et l’âge de 2 ans. S’il ne prend pas de poids ou si ses parents ou toute autre personne qui l’élève constate qu’il ne grandit pas, cela signifie que quelque chose ne va pas. Il faut emmener l’enfant voir un agent de santé qualifié.

<strong>2. Le lait maternel sans rien d’autre est le seul aliment et la seule boisson dont un nourrisson a besoin pendant ses six premiers mois</strong><b>. </b>À partir de 6 mois, le nourrisson a besoin d’autres aliments variés en plus du lait maternel pour grandir et se développer.

<strong>3. À partir de 6-8 mois, l’enfant a besoin de manger deux à trois fois par jour, et trois à quatre fois par jour à partir de 9 mois – en plus de l’allaitement maternel.</strong> En fonction de l’appétit de l’enfant, il peut avoir besoin d’un ou deux goûters nutritifs entre les repas (fruit ou tartine de pain à l’arachide). Il faut donner à l’enfant de petites quantités de nourriture de plus en plus variée et abondante à mesure qu’il grandit.

<strong>4. Les repas sont des moments propices à l’apprentissage, à la tendresse et à l’échange,</strong> qui favorisent la croissance et le développement physique, social et affectif. La personne qui nourrit l’enfant doit lui parler pendant le repas, et traiter et nourrir de la même manière les filles et les garçons, avec la même patience.

<strong>5. Les enfants ont besoin de vitamine A</strong> pour se protéger contre la maladie, éviter les troubles de la vue et réduire les risques de décès. On trouve de la vitamine A dans de nombreux fruits et légumes, l’huile de palme rouge, les oeufs, les produits laitiers, le foie, le poisson, la viande, les aliments enrichis et le lait maternel. Dans les régions où la carence en vitamine A est courante, on peut donner aux enfants âgés de 6 mois à 5 ans des doses élevées de suppléments de vitamine A tous les quatre à six mois.

<strong>6. Les enfants ont besoin d’aliments riches en fer</strong> pour protéger leurs capacités physiques et mentales et lutter contre l’anémie. Les meilleures sources de fer sont d’origine animale, comme le foie, les viandes maigres et le poisson. Les aliments enrichis en fer ou les suppléments de fer sont d’autres bonnes options.

<strong>7. L’iode dans le régime alimentaire de la femme enceinte et du jeune enfant est essentiel pour le développement du cerveau </strong>de l’enfant. Il contribue à la prévention des troubles de l’apprentissage et du retard du développement. La consommation de sel iodé au lieu du sel ordinaire procure aux femmes enceintes et à leurs enfants tout l’iode dont ils ont besoin.

<strong>8. Lorsque l’enfant commence à consommer davantage d’aliments et de boissons, le risque de contracter des maladies diarrhéiques augmente considérablement.</strong> La contamination des aliments par des microbes est l’une des principales causes de diarrhée et d’autres maladies qui font perdre à l’enfant les nutriments et l’énergie dont il a besoin pour grandir et se développer. Une bonne hygiène, de l’eau salubre et une manipulation, préparation et conservation appropriées de la nourriture sont les conditions essentielles à la prévention des maladies.

<strong>9. Lorsqu’il est malade, l’enfant a besoin de liquides supplémentaires et il faut l’encourager à s’alimenter régulièrement</strong>; les nourrissons nourris au sein doivent être allaités plus fréquemment. Après une maladie, il faut proposer à l’enfant davantage de nourriture pour remplacer l’énergie et les éléments nutritifs qu’il a perdus.

<strong>10. Les enfants très minces, et/ou dont des parties du corps sont enflées, ont besoin de soins médicaux</strong> particuliers. Il faut les emmener en consultation auprès d’un agent sanitaire qualifié ou dans un établissement de santé pour faire le diagnostic de leur état et les traiter.

<a href="http://www.unicef.org/french/publications/index_53254.html">Consulter l’intégralité des Savoir pour Sauver</a>.

[separator]

<em>Illustration réalisée pour Pona Bana par:</em>

<a href="http://maxlewko.blogspot.com/" target="_blank"><img alt="Lewko" src="http://ponabana.com/wp-content/uploads/2014/01/Lewko.jpg" width="113" height="28" /></a>

<a href="http://maxlewko.blogspot.com/" target="_blank">http://maxlewko.blogspot.com/</a>]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>4897</wp:post_id>
		<wp:post_date>2014-02-27 16:04:12</wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt>0000-00-00 00:00:00</wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
		<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
		<wp:post_name>savoir-pour-sauver-n4-la-nutrition-et-la-croissance</wp:post_name>
		<wp:status>draft</wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type>post</wp:post_type>
		<wp:post_password></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="category" nicename="nutrition"><![CDATA[Nutrition]]></category>
		<category domain="category" nicename="savoir-pour-sauver"><![CDATA[Savoir pour sauver]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_edit_last</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[5]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_thumbnail_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[4898]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_alp_processed</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1393516975]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_g7_criteria</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:1:{i:0;s:0:"";}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_g7_rating</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:1:{i:0;s:0:"";}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>Savoir pour sauver n°4 - L&#039;allaitement maternel</title>
		<link>http://ponabana.com/savoir-pour-sauver-n4-lallaitement-maternel/</link>
		<pubDate>Tue, 11 Mar 2014 10:41:14 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Justine</dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://ponabana.com/?p=5182</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[Si la majorité des bébés étaient nourris exclusivement au sein jusqu’à l’âge de 6 mois – sans aucune autre boisson ou aliment, même pas de l’eau – on estime qu’il serait possible d’éviter le décès d’au moins 1,2 million de nourrissons chaque année dans le monde.
<div dir="ltr" data-angle="0" data-font-name="g_font_904_0" data-canvas-width="609.5532744764329">Les bébés qui ne sont pas nourris au sein risquent davantage de contracter des maladies qui peuvent nuire à leur croissance et accroître le risque de décès ou de handicap. Le lait maternel fournit une protection contre les maladies.</div>
<strong>L’allaitement maternel est la méthode d’alimentation naturelle recommandée pour tous les nourrissons.</strong>
<div dir="ltr" data-angle="0" data-font-name="g_font_904_0" data-canvas-width="607.5883577308655">Pratiquement toutes les mères peuvent allaiter. Toutes les mères, et en particulier celles qui craignent de ne pas pouvoir allaiter, ont besoin de l’encouragement et d’une aide concrète du père du bébé, de leur famille, de leurs amis et de parents proches. Les agents de santé, les associations féminines, les médias et les employeurs peuvent également leur apporter le soutien nécessaire.</div>
<strong>Pourquoi allaiter ?</strong>

<strong>1. Le lait maternel est le seul et meilleur aliment et la seule et meilleure boisson dont un nourrisson ait besoin</strong> pendant ses six premiers mois. Il n’a généralement besoin d’aucun autre aliment ou boisson, même pas d’eau, pendant cette période.

<strong>2. Le nouveau-né devrait être donné à sa mère pour qu’elle le prenne dans ses bras immédiatement après l’accouchement.</strong> Il devrait avoir un contact de peau à peau avec la mère et commencer à allaiter dans l’heure qui suit la naissance.

<strong>3. Pratiquement toutes les mères peuvent allaiter leurs bébés. </strong>L’allaitement maternel fréquent stimule la sécrétion de lait. Le nourrisson devrait être nourri au sein au moins huit fois par jour, jour et nuit, et à la demande.

<strong>4. L’allaitement maternel contribue à protéger le bébé et le jeune enfant de maladies dangereuses. </strong>Il crée également un lien unique entre la mère et l’enfant.

<strong>5. L’alimentation au biberon et les substituts du lait maternel comme les préparations pour nourrisson (lait maternisé) ou le lait d’animaux peuvent nuire</strong> à la santé et même compromettre la survie du nourrisson. Si une femme ne peut pas nourrir son bébé au sein, il faut donner à l’enfant du lait maternel extrait au préalable ou, s’il n’y a pas d’autres solutions, un substitut du lait maternel de qualité dans une tasse ordinaire bien propre.

<strong>6. Une femme séropositive risque de contaminer son bébé en l’allaitant.</strong> Pendant les six premiers mois, ce risque est beaucoup plus élevé si l’on donne à l’enfant d’autres liquides et aliments en plus du lait maternel que s’il est exclusivement nourri au sein. Il est donc recommandé de nourrir exclusivement au sein l’enfant pendant les six premiers mois, à moins que le nourrir exclusivement au moyen de substituts du lait maternel (préparations pour nourrisson) soit acceptable, faisable, viable et d’un coût abordable et ne présente aucun danger.

<strong>7. Une mère qui travaille en dehors du foyer peut continuer à allaiter son enfant. </strong>Elle devrait le nourrir au sein aussi souvent que possible lorsqu’elle est avec lui et tirer son lait le reste du temps afin qu’une autre personne puisse le donner au bébé dans de bonnes conditions d’hygiène.

<strong>8. Après l’âge de 6 mois</strong>, quand le nourrisson commence à manger des aliments, il est recommandé de continuer à l’allaiter jusqu’à l’âge de deux ans et au-delà car le lait maternel est une importante source de nutrition et d’énergie et qu’il protège contre les maladies.

[separator]
<em>Les </em>Savoir pour Sauver <em>ont été faits pour donner aux familles et aux communautés les informations dont elles ont besoin pour protéger les enfants et améliorer leur existence. Les parents, les grands-parents, tous ceux qui s’occupent d’enfants et les jeunes peuvent trouver les réponses à leurs questions et apprendre comment donner aux enfants le meilleur départ dans la vie.</em>

<a href="http://www.unicef.org/french/publications/index_53254.html">Consulter l’intégralité des Savoir pour Sauver</a>.

[separator]

<em>Illustration réalisée pour Pona Bana par:</em>

<a href="http://maxlewko.blogspot.com/" target="_blank"><img alt="Lewko" src="http://ponabana.com/wp-content/uploads/2014/01/Lewko.jpg" width="113" height="28" /></a>

<a href="http://maxlewko.blogspot.com/" target="_blank">http://maxlewko.blogspot.com/</a>

&nbsp;]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>5182</wp:post_id>
		<wp:post_date>2014-03-11 10:41:14</wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt>2014-03-11 10:41:14</wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
		<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
		<wp:post_name>savoir-pour-sauver-n4-lallaitement-maternel</wp:post_name>
		<wp:status>publish</wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type>post</wp:post_type>
		<wp:post_password></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="category" nicename="savoir-pour-sauver"><![CDATA[Savoir pour sauver]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_edit_last</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[3]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_thumbnail_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[5183]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wpas_done_all</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_alp_processed</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1394748852]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_g7_criteria</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:1:{i:0;s:0:"";}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_g7_rating</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:1:{i:0;s:0:"";}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>Situation humanitaire</title>
		<link>http://ponabana.com/?p=6014</link>
		<pubDate>Thu, 01 Jan 1970 00:00:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Justine</dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://ponabana.com/?p=6014</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>6014</wp:post_id>
		<wp:post_date>2014-04-10 10:04:10</wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt>0000-00-00 00:00:00</wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
		<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
		<wp:post_name></wp:post_name>
		<wp:status>draft</wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type>post</wp:post_type>
		<wp:post_password></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="category" nicename="uncategorized"><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_edit_last</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[5]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>Situation humanitaire - Février 2014</title>
		<link>http://ponabana.com/situation-humanitaire-fevrier-2014/</link>
		<pubDate>Fri, 14 Mar 2014 11:06:24 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Justine</dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://ponabana.com/?p=5227</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<strong>Pour faire le point sur la situation humanitaire en RDC. Retrouvez l'essentiel de la situation politique, humanitaire et sécuritaire ainsi que les derniers chiffres clefs et actions menées par l'Unicef et ses partenaires.</strong>

[separator]

<strong>SITUATION POLITIQUE, HUMANITAIRE ET SÉCURITAIRE</strong>

<strong>Au Nord Kivu, la distribution d'articles ménagers essentiels</strong> à plus de 63 000 personnes déplacées par les partenaires <a href="http://http://ponabana.com/urgences/reponse-rapide-au-mouvement-de-population-rrmp/" target="_blank">RRMP</a> de l'UNICEF Solidarités International et Norwegian Refugee Council (NRC) a débuté. Menée conjointement avec le Programme Alimentaire Mondial (PAM), elle permettra à 12 771 familles vulnérables de recevoir des articles ménagers tels que des matelas, couvertures, savon, vêtements et ustensiles de cuisine ainsi qu'une ration alimentaire de quinze jours.

<strong>Les cas de choléra ont diminué</strong> de 60% dans le district du Tanganyika (Katanga), de 10% au Nord Kivu et de 35% au Sud Kivu en février, en lien avec la réponse de l'UNICEF et de ses partenaires aux épidémies.

<strong>Au Katanga, 60 000 nouvelles personnes seraient déplacées</strong> depuis janvier 2014 (OCHA), dont 10 800 enfants en âge d'aller à l'école (6 à 11 ans). Le Ministère de Education a signalé l'incendie de 17 écoles par des groupes rebelles à Pweto et Mitwaba, qui ont interrompu l'éducation de 5 601 écoliers.

<strong>Au Katanga, les signes d'une crise nutritionnelle sévère</strong> dans le territoire de Bukama ont été relevés. 4,8% de malnutrition aiguë sévère avec 90% de kwashiorkor affecteraient potentiellement plus de 7 000 enfants. 201 cas de choléra dont 5 décès y ont également été signalés (13% des cas du Katanga). L'UNICEF se coordonne avec les autorités sanitaires et plaide pour la mobilisation des acteurs de la réponse aux crises nutritionnelles et du choléra, aucune ONG de nutrition n'étant actuellement active dans la zone.

<a href="http://ponabana.com/wp-content/uploads/2014/03/UNICEF-DRC-Map-Humanitarian-Situation-Report-February-2014.jpg" target="_blank"><img class="aligncenter size-large wp-image-5230" alt="UNICEF DRC Map Humanitarian Situation Report February 2014" src="http://ponabana.com/wp-content/uploads/2014/03/UNICEF-DRC-Map-Humanitarian-Situation-Report-February-2014-1024x582.jpg" width="625" height="355" /></a>

<strong>CHIFFRES CLÉS</strong>

EAU ET ASSAINISSEMENT : <strong>30 000 personnes déplacées</strong> internes de plus ont accès à l'eau potable dans le Sud Irumu (Province Orientale).<strong>
</strong>

ÉDUCATION : <strong>7 035 enfants affectés par les déplacements</strong> ont reçu du matériel scolaire à Pweto (Katanga).<strong>
</strong>

SANTÉ : <strong>3 221 cas de choléra</strong> ont été signalés dans le Katanga (semaines 1 à 9).<strong>
</strong>

NUTRITION :  <strong>20 179 enfants souffrant de malnutrition aiguë sévère</strong> ont été traités dans le Katanga.<em>
</em>

PROTECTION : <strong>17 292 enfants déplacés</strong> ont été accueillis dans des espaces amis d'enfants à travers la RDC.<strong>
</strong>

ARTICLES MÉNAGERS ESSENTIELS : <strong>12 771 ménages déplacés</strong> ont été enregistrés pour recevoir des kits ménagers à Nobili (Nord Kivu).<strong>
</strong>

[separator]

<strong>Consulter l’intégralité du rapport de situation (en anglais) :</strong>

<a href="http://ponabana.com/wp-content/uploads/2014/03/DRC-Sitrep-EXTERNAL-February2014-Final.pdf">UNICEF DRC Humanitarian Situation Report Feb 2014</a>

[scribd id=212419583 key=key-1876iotgv3n3uwnqic05 mode=scroll]]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>5227</wp:post_id>
		<wp:post_date>2014-03-14 11:06:24</wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt>2014-03-14 11:06:24</wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
		<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
		<wp:post_name>situation-humanitaire-fevrier-2014</wp:post_name>
		<wp:status>publish</wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type>post</wp:post_type>
		<wp:post_password></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="category" nicename="nos-rapports"><![CDATA[Situation humanitaire]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_edit_last</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[3]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_alp_processed</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1397168865]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_g7_criteria</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:1:{i:0;s:0:"";}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_g7_rating</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:1:{i:0;s:0:"";}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_thumbnail_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[5229]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wpas_done_all</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>Savoir pour Sauver n°5 - La toux, les rhumes et autres maladies plus graves</title>
		<link>http://ponabana.com/savoir-pour-sauver-n5-la-toux-les-rhumes-et-autres-maladies-plus-graves/</link>
		<pubDate>Tue, 01 Apr 2014 17:28:43 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Justine</dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://ponabana.com/?p=5798</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[La toux, les rhumes, les maux de gorge et le nez qui coule sont fréquents chez les enfants et il n’y a généralement pas lieu de s’alarmer. Mais ils peuvent parfois annoncer une maladie plus grave, comme la pneumonie ou la tuberculose.

<strong>On estime qu'un décès d’enfants de moins de 5 ans sur cinq est lié à une maladie respiratoire.</strong>

[pullquote align="right" cite="Près de 2 millions d’enfants succombent chaque année à la pneumonie dans le monde. "]2 millions[/pullquote]La pneumonie est la cause principale de décès chez les ﬁlles et les garçons de moins de 5 ans, suivie de près par la diarrhée. Près de 2 millions d’enfants succombent chaque année à la pneumonie dans le monde. Elle tue plus d’enfants que le SIDA, le paludisme et la rougeole réunis. <strong></strong>

Toutes les ﬁlles et tous les garçons ont droit à des soins médicaux de qualité pour que les infections respiratoires et les autres maladies soient diagnostiquées avec précision et traitées avant qu’il ne soit trop tard.

<strong>Pour que ça ne reste qu’un coup de froid</strong>

<strong>1. Un enfant qui tousse ou qui a un rhume</strong> doit être tenu au chaud et il faut l’encourager à manger et à boire le plus possible.

<strong>2. Parfois, la toux et le rhume sont les signes d’un problème plus grave. </strong>Un enfant qui respire rapidement ou qui a de la peine à respirer a peut-être une pneumonie, qui est une infection des poumons. Cette maladie peut être mortelle et l’enfant doit être traité immédiatement par un agent de santé qualifié, qui peut aussi l’aiguiller vers un établissement de santé.

<strong>3. La famille peut aider à prévenir les pneumonies</strong> en veillant à ce que les bébés soient nourris exclusivement au sein pendant les six premiers mois au moins et à ce que tous les enfants soient bien nourris et complètement vaccinés.

<strong>4. Un enfant dont la toux persiste au-delà de trois semaines </strong>doit être immédiatement examiné par un agent de santé. Il est possible que l’enfant soit atteint de la tuberculose, une infection des poumons.

<strong>5. Les enfants et les femmes enceintes courent un risque </strong>particulièrement important de contracter la pneumonie ou d’autres maladies respiratoires lorsqu’ils sont exposés à la fumée du tabac ou des feux de cuisine.

[separator]

<em>Les </em>Savoir pour Sauver <em>ont été faits pour donner aux familles et aux communautés les informations dont elles ont besoin pour protéger les enfants et améliorer leur existence. Les parents, les grands-parents, tous ceux qui s’occupent d’enfants et les jeunes peuvent trouver les réponses à leurs questions et apprendre comment donner aux enfants le meilleur départ dans la vie.</em>

<a href="http://www.unicef.org/french/publications/index_53254.html" target="_blank">Consulter l’intégralité des Savoir pour Sauver</a>.

[separator]

<em>Illustration réalisée pour Pona Bana par:</em>

<a href="http://maxlewko.blogspot.com/" target="_blank"><img alt="Lewko" src="http://ponabana.com/wp-content/uploads/2014/01/Lewko.jpg" width="113" height="28" /></a>

<a href="http://maxlewko.blogspot.com/" target="_blank">http://maxlewko.blogspot.com/</a>

&nbsp;]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>5798</wp:post_id>
		<wp:post_date>2014-04-01 17:28:43</wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt>2014-04-01 17:28:43</wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
		<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
		<wp:post_name>savoir-pour-sauver-n5-la-toux-les-rhumes-et-autres-maladies-plus-graves</wp:post_name>
		<wp:status>publish</wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type>post</wp:post_type>
		<wp:post_password></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="category" nicename="sante"><![CDATA[Santé]]></category>
		<category domain="category" nicename="savoir-pour-sauver"><![CDATA[Savoir pour sauver]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_thumbnail_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[5799]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_edit_last</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[3]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_alp_processed</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1396373753]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_g7_criteria</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:1:{i:0;s:0:"";}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_g7_rating</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:1:{i:0;s:0:"";}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wpas_done_all</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>Situation Humanitaire - Mars 2014</title>
		<link>http://ponabana.com/situation-humanitaire-mars-2014/</link>
		<pubDate>Thu, 10 Apr 2014 16:18:43 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Justine</dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://ponabana.com/?p=6031</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<strong>Pour faire le point sur la situation humanitaire en RDC. Retrouvez l'essentiel de la situation politique, humanitaire et sécuritaire ainsi que les derniers chiffres clefs et actions menées par l'UNICEF et ses partenaires.</strong>

[separator]

<strong>SITUATION POLITIQUE, HUMANITAIRE ET SÉCURITAIRE</strong>

<strong>Nord Kivu</strong>: 251 réfugiés congolais retournant du camp de Kyangwandi en Ouganda sont morts le 22 mars lors du naufrage du baleinier les transportant sur le Lac Edward. Les autorités à Goma ont dénombré 89 enfants parmi les victimes. Les réfugiés retournaient dans le territoire de Beni, qu'il avaient du quitter suite aux affrontements entre FARDC et ADF-NALU en 2013.

<strong>Sud Kivu</strong>: environ 1000 familles de Ndese et Byangala dans le territoire de Shabunda se sont déplacées dans la forêt suite à des affrontements entre deux factions du groupe armé Raia Mutomboki.

<strong>Equateur</strong>: en coordination avec le HCR, l'UNICEF a développé un plan de réponse pour assister les réfugiés centrafricains et les communautés d'accueil dans les domaines de l'éducation, de la santé, des articles ménagers essentiels, de la protection de l'enfant et de l'eau et assainissement. 5 125 979 USD sont nécessaires.

<strong>Katanga</strong>: l'activisme des FDLR et des Mai Mai sur les axes Kalemie-Nyunzu et Kalemie-Bendera en direction du Tanganyika se sont traduits par des mouvements de population, l'incendie de plusieurs maisons et d'autres violations des droits humains.

<strong>National</strong>: à la suite des négociations concernant le lancement du processus DDR3, l'UNICEF a reçu l'assurance du vice Premier Ministre que l'UNICEF et ses partenaires bénéficieront d'un plein accès pour vérifier les enfants de tous les sites sous contrôle des FARDC au sein du cadre DDR3.

<strong>National</strong>: suite à la confirmation de 4 cas de fièvre jaune dans la Province Oriental et d'un cas dans le Katanga, 85 autres cas suspects ont été rapportés dans 2 districts de la Province Orientale (Bondo et Buta) et un dans le Katanga (Kikondja). Une campagne de vaccination est planifiée, ciblant plus de 600 000 enfants et adultes dans les zones à haut risque en Province Orientale et au Katanga, avec le soutien de l'UNICEF, de l'OMS et de MSF.

<a href="http://ponabana.com/wp-content/uploads/2014/04/UNICEF-RDC-Situation-humanitaire-Mars-2014.jpg"><img class="aligncenter size-large wp-image-6048" alt="UNICEF RDC Situation humanitaire Mars 2014" src="http://ponabana.com/wp-content/uploads/2014/04/UNICEF-RDC-Situation-humanitaire-Mars-2014-1024x609.jpg" width="625" height="371" /></a>

<strong>CHIFFRES CLÉS</strong>

EAU ET ASSAINISSEMENT : <strong>105 539 personnes déplacées internes</strong> ont besoin d'une assistance en Eau et assainissement dans le Katanga.<strong>
</strong>

ÉDUCATION : <strong>130 écoles attaquées ou occupées</strong> dans le Katanga depuis janvier, soit 48% du total de 2013.<strong>
</strong>

SANTÉ : <strong>78 863 enfants</strong> ont reçu une immunisation d'urgence contre la rougeole durant le premier trimestre 2014.<strong>
</strong>

NUTRITION : <strong>7 000 enfants</strong> atteints par la malnutrition aiguë sévère à Bukama, dans le Katanga.<em>
</em>

PROTECTION : <strong>1 228 enfants</strong> sortis des groupes et forces armés ont été réunis et réintégrés dans leur communauté durant les trois premiers mois de 2014.<strong>
</strong>

ARTICLES MÉNAGERS ESSENTIELS : <strong>215 473 personnes</strong> ont été assistées en articles ménagers essentiels et matériaux pour abris au premier trimestre 2014.<strong>
</strong>

ASSISTANCE MONÉTAIRE: <strong>2 392 familles</strong> atteintes à travers des coupons multi-secteurs sur des marchés ouverts de Masisi, dans le Nord Kivu.

[separator]

<strong>Consulter l’intégralité du rapport de situation (en anglais) :</strong>

[scribd id=217440533 key=key-1jf1swlp2uwwmi0pbeb7 mode=scroll]

[separator]

<em><strong>Crédits photo : UNICEF RDC 2013 Brett Morton</strong></em>]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>6031</wp:post_id>
		<wp:post_date>2014-04-10 16:18:43</wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt>2014-04-10 16:18:43</wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
		<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
		<wp:post_name>situation-humanitaire-mars-2014</wp:post_name>
		<wp:status>publish</wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type>post</wp:post_type>
		<wp:post_password></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="category" nicename="nos-rapports"><![CDATA[Situation humanitaire]]></category>
		<category domain="category" nicename="urgences"><![CDATA[Urgences]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_edit_last</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[3]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_thumbnail_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[6034]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_alp_processed</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1399104712]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_g7_criteria</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:1:{i:0;s:0:"";}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_g7_rating</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:1:{i:0;s:0:"";}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wpas_done_all</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>La RDC et ses partenaires de la santé célèbrent la Semaine Africaine de la Vaccination, édition 2014</title>
		<link>http://ponabana.com/la-rdc-celebre-la-sav/</link>
		<pubDate>Wed, 23 Apr 2014 10:06:45 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Justine</dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://ponabana.com/?p=6111</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<strong>COMMUNIQUE DE PRESSE CONJOINT</strong>

<strong>La vaccination est une responsabilité partagée</strong>

La République Démocratique du Congo célèbre du 21 au 27 avril 2014 la 4ème édition de la Semaine Africaine de la Vaccination, autour du thème: <em>« La vaccination est une responsabilité partagée »</em>. Cette campagne de sensibilisation sur un paquet d’interventions intégrées pour le bien-être de l’enfant cible plus de 3,5 millions enfants âgés de 0 à 11 mois, 3,5 millions de femmes enceintes et la population générale.

[pullquote align="right" cite="d'enfants ont été vaccinés contre la polio en 2013"]17,3 millions[/pullquote]Grâce aux efforts du gouvernement et de ses partenaires, des progrès significatifs ont été accomplis. Le taux de mortalité des enfants de moins de cinq ans a diminué de 213 pour mille naissances vivantes en 2001 à 146 en 2013. Depuis décembre 2011, aucun cas de poliovirus sauvage n’a été notifié dans le pays. En 2013, les efforts conjugués des partenaires de santé ont permis la vaccination dans le cadre de campagnes de masse de 17,3 millions d’enfants contre la polio, de 11,2 millions d’enfants contre la rougeole et de 2,2 millions de femmes en âge de procréer contre le tétanos maternel et néonatal.

[pullquote align="right" cite="d'enfants ont été vaccinés contre la rougeole en 2013"]11,2 millions[/pullquote]Lors de la cérémonie officielle de lancement de la Semaine Africaine de la Vaccination, qui s’est tenue à Kinshasa ce jour en présence de nombreuses personnalités et partenaires ‒ l’OMS, l’UNICEF, Gavi, la Fondation Bill &amp; Melinda Gates, le gouvernement du Japon, etc. ‒ le Ministre de la Santé Publique, Dr Félix Kabange Numbi Mukwampa a déclaré: <em>« Dans le cadre de l’accélération de la réduction de la mortalité infantile et maternelle, dont le plan a été adopté par le Gouvernement de la République, il sied de rappeler à tous l’impérieuse nécessité de saisir toute opportunité offerte pour vacciner tout enfant ou chaque fille ou femme éligible qui aurait manqué une dose de son cycle de vaccination. Cette stratégie aidera le pays à résorber plus rapidement le lot d’enfants non atteints qui plombent notre performance en cette matière et résultera, sans nul doute, à accélérer la réduction visée de la mortalité tant infantile que maternelle en République Démocratique du Congo »</em>.

[pullquote align="right" cite="d'enfants de 0 à 11 mois et autant de mères sont ciblés par la campagne de sensibilisation"]3,5 millions[/pullquote]<strong>La Semaine Africaine de la Vaccination 2014 offre à la fois une large sensibilisation et des interventions pertinentes phares en faveur de la santé de la mère et de la survie de l’enfant.</strong> Ainsi, l’approche intégrée des campagnes de vaccination de masse intègre nutrition, immunisation, enregistrement à l’état-civil et sensibilisation à l’inscription à l’école. Le but est d’accélérer la progression vers les OMD 4 et 5, respectivement liés à la réduction de la mortalité infanto-juvénile et de la mortalité maternelle. Cette stratégie permet aux enfants d’être protégés grâce aux vaccins, à la vitamine A et au déparasitage des vers intestinaux, tout en accédant à leurs droits à l’identité et à l’éducation. Par ailleurs, l’utilisation de nouvelles technologies accroit l’efficacité des campagnes : les frigos solaires réduisent les problèmes de maintenance et le besoin en pétrole ; la téléphonie cellulaire facilite le rapportage des données sur la vaccination. Leur disponibilité doit être améliorée, en particulier au niveau décentralisé.

La Représentante de l’UNICEF en RDC, Madame Barbara Bentein, a souligné, <em>« Tous les enfants dans tout le pays, y compris ceux des zones les plus reculées, doivent être protégés des maladies évitables. La vaccination (contre la diphtérie, la coqueluche, le tétanos, la polio, la rougeole, la tuberculose, l’hépatite B, la méningite, la fièvre jaune et la pneumonie), l’utilisation de la Moustiquaire Imprégnée d’insecticide, la réhydratation par voie orale en cas de diarrhée, le déparasitage sont autant de moyens de réaliser leur droit à la vie »</em>.

Malgré les progrès relevés, le transport des vaccins et intrants jusqu’aux sites de vaccination reste un défi majeur, à cause de l’enclavement et de l’insécurité dans certaines parties du pays, tout comme leur rupture dans certaines Zones de santé. Selon le Dr Joseph W. Caboré, Représentant de l’OMS <em>« Cette semaine nous offre une fois de plus l’opportunité de rattraper les enfants non vaccinés, avec des vaccins efficaces et disponibles et de les protéger contre des maladies meurtrières et/ou invalidantes à vie »</em>.

Lors de la cérémonie officielle de lancement, les partenaires techniques et financiers ont renouvelé leur engagement auprès du gouvernement de la RDC, afin que les communautés du pays puissent accéder aux différents services de santé.

[separator]

<strong>Pour de plus amples informations, veuillez contacter :</strong>

Cornelia Walther, Chef Communication UNICEF/RDC, +243 99 100 63 07, <a href="mailto:cwalther@unicef.org" target="_blank">cwalther@unicef.org</a>

Bibiane Ambongo, Spécialiste Communication, +243 81 8803007, <a href="mailto:bambongo@unicef.org" target="_blank">bambongo@unicef.org</a>

Dr Audry Mulumba, Directeur du PEV/Kinshasa, + 243 998363739, <a href="mailto:audrywakamba@yahoo.fr" target="_blank">audrywakamba@yahoo.fr</a>

Dr Moiz Yapi, OMS/RDC, +243 819700326, <a href="mailto:audrywakamba@yahoo.fr" target="_blank">yapimo@who.int</a>

[separator]

<strong>Semaine Africaine de la Vaccination, ne ratez pas:</strong>

<strong>- L'histoire d'un enfant qui a retrouvé le chemin de l'école par Séraphin Ntikala, journaliste de l'APA</strong>

<a href="/?p=6131" target="_blank">Souriez, vous êtes vaccinés</a>

- <strong>L'article du Ministre de la Santé Publique de RDC, Dr Félix Kabange Numbi Mukwampa</strong><strong>:</strong>

<a href="/?p=6134" target="_blank">Communautés vaccinées, communautés en bonne santé</a>

<strong>- Un article du Dr Lebo sur les difficultés de la vaccination dans le "Triangle de la mort":</strong>

<a href="/?p=6099" target="_blank">Immuniser les enfants dans le “Triangle de la mort”</a>

[separator]]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>6111</wp:post_id>
		<wp:post_date>2014-04-23 10:06:45</wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt>2014-04-23 10:06:45</wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
		<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
		<wp:post_name>la-rdc-celebre-la-sav</wp:post_name>
		<wp:status>publish</wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type>post</wp:post_type>
		<wp:post_password></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="category" nicename="communiques"><![CDATA[Communiqués de presse]]></category>
		<category domain="category" nicename="sante"><![CDATA[Santé]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_edit_last</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[5]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_thumbnail_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[6113]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wpas_done_all</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_alp_processed</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1399396978]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_g7_criteria</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:1:{i:0;s:0:"";}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_g7_rating</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:1:{i:0;s:0:"";}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>Savoir pour Sauver n°6 - La vaccination</title>
		<link>http://ponabana.com/savoir-pour-sauver-n6-la-vaccination/</link>
		<pubDate>Tue, 06 May 2014 08:02:46 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Justine</dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://ponabana.com/?p=6294</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[Chaque année dans le monde, 1,4 million d’enfants meurent de maladies qui auraient pu être évitées avec des vaccins faciles à obtenir.

<strong>Au nombre de ces maladies, on peut citer la rougeole, la méningite provoquée par l’haemophilus influenzae type B (Hib), la diphtérie, le tétanos, la coqueluche, la fièvre jaune, la polio et l’hépatite B. </strong>

<strong></strong>De nouveaux vaccins contre d’autres maladies, comme la pneumonie et la diarrhée provoquée par le rotavirus, ont été mis au point et sont largement utilisés aujourd’hui.

[pullquote align="right" cite="d'enfants ont été vaccinés contre la polio en 2013 en RDC"]17,3 millions[/pullquote]Les enfants vaccinés sont protégés contre ces maladies dangereuses, qui entraînent souvent des invalidités ou la mort. Tous les enfants ont droit à cette protection.

<strong>Toutes les filles et tous les garçons doivent être vaccinés. Il est important de les vacciner tôt.</strong> Les vaccinations qui interviennent pendant la première et la deuxième année qui suivent la naissance de l’enfant sont particulièrement importantes. Il faut également vacciner les femmes enceintes contre le tétanos pour les protéger, ainsi que leurs nourrissons.

Bien que des progrès aient été accomplis au cours des dernières années, en 2013 le taux de couverture vaccinale restait insuffisant.

Il est primordial que tous les parents et responsables d’enfant sachent pourquoi, quand, où et combien de fois leurs enfants doivent être vaccinés. Ils doivent aussi savoir que l’on peut vacciner l’enfant même s’il est un peu malade, handicapé ou souffre de malnutrition.

<strong>Ce que chaque famille et chaque communauté est en droit de savoir sur la vaccination:</strong>

<strong>1. La vaccination d’un enfant revêt un caractère d’urgence.</strong> Chaque enfant doit recevoir toute une série de vaccins recommandés. Il est essentiel de protéger l’enfant rapidement; les vaccins à lui administrer pendant la première et la deuxième année sont très importants. Tous les parents et autres responsables de l’enfant doivent suivre les conseils d’un agent de santé qualifié pour savoir quand faire vacciner leurs enfants.

<strong>2. La vaccination offre une protection contre plusieurs maladies dangereuses.</strong> Un enfant qui n’est pas vacciné risque davantage de tomber malade, d’être handicapé à vie, de souffrir de malnutrition et de mourir.

<strong>3. Il n’y a aucun danger à vacciner un enfant</strong> qui souffre d’une maladie peu grave, ou qui est handicapé ou mal nourri.

<strong>4. Toutes les femmes enceintes et tous les nouveau-nés doivent être protégés contre le tétanos.</strong> Même si elle a déjà été vaccinée, une femme doit demander conseil à un agent de santé sur la vaccination antitétanique.

<strong>5. Il faut toujours utiliser une seringue neuve pour administrer un vaccin.</strong> Il faut insister sur ce point à chaque vaccination.

<strong>6. Les maladies peuvent se propager rapidement dans les endroits surpeuplés.</strong> Tous les enfants qui vivent dans des endroits surpeuplés, en particulier dans des camps de réfugiés ou lors des catastrophes, devraient être vaccinés immédiatement, surtout contre la rougeole.

<strong>7. Il faut toujours présenter le carnet de vaccination de l’enfant</strong> (ou de l’adulte) à l’agent de santé avant la vaccination.

[separator]

<em>Les </em>Savoir pour Sauver <em>ont été faits pour donner aux familles et aux communautés les informations dont elles ont besoin pour protéger les enfants et améliorer leur existence. Les parents, les grands-parents, tous ceux qui s’occupent d’enfants et les jeunes peuvent trouver les réponses à leurs questions et apprendre comment donner aux enfants le meilleur départ dans la vie.</em>

<a href="http://www.unicef.org/french/publications/index_53254.html" target="_blank">Consulter l’intégralité des Savoir pour Sauver</a>.

[separator]

<em>Illustration réalisée pour Pona Bana par:</em>

<a href="http://maxlewko.blogspot.com/" target="_blank"><img alt="Lewko" src="http://ponabana.com/wp-content/uploads/2014/01/Lewko.jpg" width="113" height="28" /></a>

<a href="http://maxlewko.blogspot.com/" target="_blank">http://maxlewko.blogspot.com/</a>

[separator]
<strong></strong>

<strong>Semaine Africaine de la Vaccination, ne ratez pas:</strong>

<strong>- L'article écrit par le Ministre de la Santé Publique de RDC:</strong>

<a href="/?p=6134" target="_blank">Communautés vaccinées, communautés en bonne santé</a>

<strong>- L'histoire d'un enfant qui a retrouvé le chemin de l'école par Séraphin Ntikala, journaliste de l'APA</strong>

<a href="/?p=6131" target="_blank">Souriez, vous êtes vaccinés</a>

- <strong>Communiqué de Presse de l'UNICEF, l'OMS et le Ministère de la Santé Publique:</strong>

<a href="/?p=6111" target="_blank">La RDC et ses partenaires de la santé célèbrent la Semaine Africaine de la Vaccination, édition 2014</a>

<strong>- Un article du Dr Lebo sur les difficultés de la vaccination dans le "Triangle de la mort":</strong>

<a href="/?p=6099" target="_blank">Immuniser les enfants dans le “Triangle de la mort”</a>

&nbsp;]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>6294</wp:post_id>
		<wp:post_date>2014-05-06 08:02:46</wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt>2014-05-06 08:02:46</wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
		<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
		<wp:post_name>savoir-pour-sauver-n6-la-vaccination</wp:post_name>
		<wp:status>publish</wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type>post</wp:post_type>
		<wp:post_password></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="category" nicename="nos-articles"><![CDATA[Nos articles]]></category>
		<category domain="category" nicename="sante"><![CDATA[Santé]]></category>
		<category domain="category" nicename="savoir-pour-sauver"><![CDATA[Savoir pour sauver]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_edit_last</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[3]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_thumbnail_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[6306]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wpas_done_all</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_alp_processed</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1399365974]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_g7_criteria</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:1:{i:0;s:0:"";}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_g7_rating</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:1:{i:0;s:0:"";}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>Le Programme National de Lutte contre le VIH/Sida innove en RDC : accès au traitement antirétroviral simplifié et de qualité</title>
		<link>http://ponabana.com/le-programme-national-de-lutte-contre-le-vihsida-innove-en-rdc-acces-au-traitement-antiretroviral-simplifie-et-de-qualite/</link>
		<pubDate>Sat, 19 Apr 2014 17:00:52 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Justine</dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://ponabana.com/?p=6311</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<strong>COMMUNIQUE DE PRESSE CONJOINT</strong>

Kinshasa/Lubumbashi, le 19 avril 2014. Le Programme National de Lutte contre le VIH/Sida (PNLS), en collaboration avec ses partenaires, a organisé sa revue nationale du 14 au 19 avril 2014 à Lubumbashi, dans la province du Katanga.

En RDC, le taux de prévalence du VIH-Sida dans la population générale est de 1,1 % alors qu’il est de 3,5 % chez les femmes enceintes. Dans ce contexte l'objectif de la revue nationale était d'évaluer les performances du Programme VIH en 2013 ; d’apprécier les premiers résultats de mise en œuvre de l’Option B+ (le nouveau protocole de prise en charge des personnes vivant avec le VIH, adopté depuis 2012 en RDC); de produire le plan d’extension de l’Option B+ en RDC ; et de valider le Plan d’Action Opérationnel (PAO) du PNLS pour 2014.

L'Option B+, actuellement pilotée dans 6 zones de santé au Katanga, offre la possibilité aux femmes enceintes et à leurs conjoints vivant avec le VIH, de démarrer immédiatement une trithérapie antirétrovirale avec un seul comprimé par jour et cela, à vie, ainsi qu’une meilleure prise en charge pédiatrique des enfants qui naissent de mères séropositives au VIH.

Après seulement 6 mois de mise en œuvre de l'Option B+ au Katanga, des avancées significatives ont été observées. Près de 21.000 femmes ont été testées au VIH et informées de leurs résultats ; 669 femmes (et 71 conjoints) testés positifs au VIH ont désormais accès aux antirétroviraux; 225 enfants nés de mères séropositives ont bénéficié du traitement pour la prévention de la transmission du VIH de la mère à l’enfant. Cette initiative a permis de renforcer le système sanitaire dans les 6 zones de santé ciblées et d’améliorer la qualité de l’offre des services de santé de la mère, du nouveau-né et de l’enfant (SMNE).

La revue nationale du PNLS a permis d’identifier, comme progrès réalisés, l’augmentation de la couverture du paquet VIH, l’amélioration de l’utilisation des services ainsi que la décentralisation de l’offre de services vers les centres de santé et les maternités. L’Option B+ a mis l’accent sur l’implication des communautés afin de lever les obstacles qui freinent la demande et l’utilisation de ces services.

Le partenariat joue un rôle central dans la lutte contre le VIH/Sida en RDC. « L’Option B+ est une approche moins médicalisée, plus accessible et facile d’utilisation. Il s’agit d’une avancée significative car elle offre un traitement de qualité à davantage de personnes vivant avec le VIH », a déclaré le Secrétaire Général du Ministère de la Sante, le Dr Kupa Mukengeshayi.

Ainsi la revue de cette semaine a vu une mobilisation des intervenants clefs : « L’Option B+ va donner l’élan nécessaire pour entrainer l’épidémie au VIH vers un déclin irréversible », a précisé le Représentant de l’OMS en RDC, le Dr Joseph Cabore.

Tandis que la Représentante de l’UNICEF en RDC, Barbara Bentein, a salué la mise en œuvre de l'Option B+ en RDC. « De tels progrès permettent aux enfants, aux femmes enceintes et à leurs conjoints d'accéder au traitement le plus tôt possible, et cela dans des conditions les plus sûres », a-t-elle souligné.

La Conseillère Régionale Principale de l’ONUSIDA pour l’Elimination de la Transmission de la Mère à l’Enfant (eTME), Dr Lalla Toure, a pour sa part déclaré que « l’adoption de cette nouvelle approche est une initiative très positive et encourageante dans la progression vers une génération sans Sida, au vue du poids que représente la RDC dans les nouvelles infections des enfants en Afrique de l’Ouest et du Centre ».

Pour sa part le Représentant a.i. de l’UNFPA, Keita Ohashi, a indiqué que l’intégration des services de santé maternelle et infantile y compris la planification familiale a largement contribué à l’amélioration de la prise en charge du VIH chez la femme enceinte.

Et la coordinatrice du PEPFAR en RDC, Lolem Ngong, a expliqué que le PEPFAR appuie la mise en œuvre de l’Option B+ :« Nous sommes encouragés par les progrès réalisés et nous reconnaissons que les défis sont nombreux pour une mise à l’échelle de l’Option B+. Nous sommes convaincus qu’une forte collaboration entre les partenaires, sous le leadership du PNLS, permettra une transition efficace ».

Lors de cet atelier, des défis importants ont été identifiés pour le passage à l’échelle de l’Option B+ sur l’ensemble du territoire de la RDC, notamment, la disponibilité des intrants et des antirétroviraux au vue de la demande croissante, l'adhésion au dépistage pour les conjoints, et la rétention au traitement et aux soins. Par manque de ressources, plus de 2 millions de femmes enceintes n’ont pu avoir accès au dépistage du VIH, porte d’entrée des services de prévention de la transmission du VIH de la mère à l’enfant (PTME).

Signalons que la revue nationale est organisée par le Programme national de lutte contre le VIH/Sida avec l’appui du Gouvernement, de l’UNICEF, de l’OMS, de PEPFAR/USAID et du Fonds Mondial /SANRU. Ces assises ont offert une opportunité au gouvernement et à ses différents partenaires d’effectuer une analyse critique des résultats qui permettra d’identifier les défis à relever, d’adapter et orienter les stratégies au regard des priorités, en vue d’une réponse concertée, efficace et efficiente contre l’infection au VIH/Sida.

[separator]

<strong>Pour de plus amples informations, veuillez contacter :</strong>

PNLS: Joseph Liomba, chef de Division Communication, +243 81 8140907, liombajeff@yahoo.fr

UNICEF: Cornelia Walther, Chef Communication UNICEF/RDC, +243 99 100 63 07, cwalther@unicef.org, Bibiane Ambongo, Spécialiste Communication, +243 81 8803007, bambongo@unicef.org

OMS : Eugène Kabambi, Chargé de communication, +243 817151697, kabambie@who.int

Ambassade USA (PEPFAR): John Kalonji, Press Officer, +243 81 88 44 607, kalonjij@state.gov

SANRU/FONDS MONDIAL: Jeanette Kamwisi, +243 99 3003696, jeanettekamwisi@sanru.org

[separator]

Photo: UNICEF RDC 2013 Diana Mrazikova]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>6311</wp:post_id>
		<wp:post_date>2014-04-19 17:00:52</wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt>2014-04-19 17:00:52</wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
		<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
		<wp:post_name>le-programme-national-de-lutte-contre-le-vihsida-innove-en-rdc-acces-au-traitement-antiretroviral-simplifie-et-de-qualite</wp:post_name>
		<wp:status>publish</wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type>post</wp:post_type>
		<wp:post_password></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="category" nicename="communiques"><![CDATA[Communiqués de presse]]></category>
		<category domain="category" nicename="sante"><![CDATA[Santé]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_edit_last</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[5]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_alp_processed</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1399396820]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_g7_criteria</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:1:{i:0;s:0:"";}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_g7_rating</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:1:{i:0;s:0:"";}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wpas_done_all</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_thumbnail_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[6313]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>Situation Humanitaire - Avril 2014</title>
		<link>http://ponabana.com/situation-humanitaire-avril-2014/</link>
		<pubDate>Mon, 12 May 2014 13:29:22 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Justine</dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://ponabana.com/?p=6412</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<strong>Pour faire le point sur la situation humanitaire en RDC. Retrouvez l'essentiel de la situation politique, humanitaire et sécuritaire ainsi que les derniers chiffres clefs et actions menées par l'UNICEF et ses partenaires.</strong>

[separator]

<strong>PRINCIPAUX FAITS SAILLANTS</strong>

- <strong>Paul Sadala , alias " Morgan "</strong>, le chef de la milice Maï-Maï Simba , s'est rendu aux autorités locales avec 42 de ses miliciens. Il est décédé le 14 Avril lors de son transfert par l'armée congolaise vers Bunia (Province Orientale ). Les circonstances de sa mort sont à l'étude. L'événement a déclenché le déplacement préventif d'environ 8.000 personnes craignant de nouvelles activités militaires, depuis des zones contrôlées par la milice de Morgan (Bandegaido, Molokai et Salate) jusqu'à la localité de Nia Nia. Une équipe d'évaluation <a href="/?page_id=1853" target="_blank">RRMP</a> a été déployée sur la zone le 20 avril.

- Le 30 Avril, <strong>le groupe armé APCLS a lancé une attaque contre trois positions FARDC</strong> dans le village de Nyabiondo au Nord-ouest de Masisi (Nord-Kivu). La population civile ( 5000-5500 personnes) s'est déplacée afin de se mettre en sécurité autour du compound de la MONUSCO et du centre de santé local.

- <strong>La fin de la saison des pluies</strong> a vu de fortes pluies et des inondations toucher le Katanga (notamment à Bukama et Kalemie et dans une moindre mesure Mitwaba). A Bukama, une mission d'évaluation intercluster a rapporté que 14 600 personnes étaient affectées dans 6 zones de santé, avec le décès de 2 enfants. L'UNICEF soutient la zone de santé de Bukama avec la fourniture de 4 kits paludisme permettant de soutenir 1.700 personnes, 2 kits rougeole pour 200 cas et 2 kits de santé pour 1700 personnes. La situation nutritionnelle était déjà préoccupante avant les inondations (MAS 4,9% - Janvier 2013 ). L'épidémie actuelle de choléra combinée avec les inondations et le manque de services nutritionnels sur le territoire sont une grande source de préoccupation .

<a href="http://ponabana.com/wp-content/uploads/2014/04/UNICEF-RDC-Situation-humanitaire-Mars-2014.jpg"><img alt="UNICEF RDC Situation humanitaire Mars 2014" src="http://ponabana.com/wp-content/uploads/2014/04/UNICEF-RDC-Situation-humanitaire-Mars-2014-1024x609.jpg" width="625" height="371" /></a>

<strong>CHIFFRES CLÉS</strong>

EAU ET ASSAINISSEMENT:  <strong>20000 personnes</strong> vivant dans des zones où le choléra est endémique dans la Province du Sud Kivu ont reçu une assistance en eau potable en Avril

EDUCATION: <strong>12239 enfants ont reçu des kits scolaires</strong> au Nord Kivu et dans la Province Orientale au mois d'Avril

SANTE: <strong>66941 enfants âgés de 6 mois à 15 ans ont été vaccinés</strong> contre la rougeole à Pinga au Nord Kivu au mois d'Avril

NUTRITION: <strong>26695 enfants ont été supplémentés en Vitamine A</strong> à Pinga, au Nord Kivu au mois d'Avril

PROTECTION: <strong>600 enfants ont été signalés comme étant non accompagnés</strong> à la suite d'opérations militaires dans le Masisi.

ARTICLES MENAGERS ESSENTIELS: <strong>281080 personnes ont été assistées</strong> durant les 3 premiers mois de 2014

ASSISTANCE MONETAIRE: <strong>1959 familles ont reçu des transferts d'argent</strong> au Masisi et dans le Nord Kivu au mois d'Avril.

[separator]

<strong>Consulter l’intégralité du rapport de situation (en anglais) :</strong>
<p style="margin: 12px auto 6px auto; font-family: Helvetica,Arial,Sans-serif; font-style: normal; font-variant: normal; font-weight: normal; font-size: 14px; line-height: normal; font-size-adjust: none; font-stretch: normal; -x-system-font: none; display: block;"><a style="text-decoration: underline;" title="View Unicef Drc Sitrep April 2014 on Scribd" href="http://fr.scribd.com/doc/223497331/Unicef-Drc-Sitrep-April-2014">Unicef Drc Sitrep April 2014</a> by <a style="text-decoration: underline;" title="View UNICEFDRC's profile on Scribd" href="http://www.scribd.com/UNICEFDRC">UNICEFDRC</a></p>
<iframe id="doc_71318" src="//www.scribd.com/embeds/223497331/content?start_page=1&amp;view_mode=scroll&amp;access_key=key-5dv3w26q7to85u627c0&amp;show_recommendations=true" height="600" width="100%" frameborder="0" scrolling="no" data-auto-height="false" data-aspect-ratio="0.7729220222793488"></iframe>

[separator]

<em><strong>Crédits photo : UNICEF RDC 2013 Brett Morton</strong></em>]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>6412</wp:post_id>
		<wp:post_date>2014-05-12 13:29:22</wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt>2014-05-12 13:29:22</wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
		<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
		<wp:post_name>situation-humanitaire-avril-2014</wp:post_name>
		<wp:status>publish</wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type>post</wp:post_type>
		<wp:post_password></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="category" nicename="nos-rapports"><![CDATA[Situation humanitaire]]></category>
		<category domain="category" nicename="urgences"><![CDATA[Urgences]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_edit_last</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[3]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_alp_processed</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1399901572]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_g7_criteria</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:1:{i:0;s:0:"";}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_g7_rating</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:1:{i:0;s:0:"";}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_thumbnail_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[6414]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wpas_done_all</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
</channel>
</rss>
